進擊的巨人128漫畫情報/生肉/熟肉討論區

128話今日可能會有情報圖/生肉, 如果冇就聽日

暫時有既情報:
-題目係Traitor, 背叛者

-日文情報:
◯◯強すぎ、前回の緊張感が（汗）
作戦開始、最初の犠牲者が◯◯だなんて。
自分達を理解してた人たちが相手側にいるのは辛い。
話し合いでなんとかなるわけのないとこまで来ているのに気がついて。
「３１巻」
スクールカーストのバカップルと新兵器笑った。
３２は8/7

翻譯:
叛徒，或者……
OO實在是太強了，上一回營造的緊張感都沒了（汗）
作戰開始、最初的犧牲者是OO
理解自己的人在對方身邊是很痛苦的
注意到我們已經走到了不可能透過協商來解決問題的地步

-有背叛者, 有人犧牲左
-封面彩圖係男角焗桑拿

今集沒有艾倫/女王

邊個話諫山唔賣肉

齊來競猜邊個係背叛者
我投亞妮一票

順便估埋係邊個死
我估柯尼

阿爾敏 背叛
弗洛克 死

變左BL漫畫

阿以敏是個boy

有情報了

弗洛克死，阿明身處險境，好似係

上Reddit 9up算
呢度冇人

出漫畫先多人討論

犧牲者我投假bitch一票

死既應該係呢條友
我估可能係佢加入左弗洛克然後今集收左皮

呢條友上次幾時出場
完全無印象

佢同艾倫佢地係同期, 上一次出場已經係好耐之前
但一直都冇話佢死左

今晚應該有英肉

馬加特係邊個

對岸個司令。

Meme嚟架
有冇咁撚on9

兵長坐係到好似好高

Want see

BBQ
攬炒

圖透

留名

左下個條友邊個黎？

變哂身啵

唔係同馬可好似樣個個？
一開波超大巨無啦啦出現艾倫想斬鳩佢個到
有條友係牆上比啲熱風彈走之後比薩莎用立體機器救起個個

阿爾敏俾人射

山姆同達茲兩個都死

完全唔記得乜水

巨人回復未驚過
無中頸就得

艾倫還有希斯特莉亞在本話之中都沒有登場

等咗成個月 艾倫無出場
咁究竟有咩進展

今集好似好癲

好似係第一次女巨同鎧巨同時出場

希望今晚有英肉

馬萊篇回憶一齊出過

我唔係想要呢d

終於有圖啦

Thanks ching

背叛者係馬加特隊長

順9 up

Lm

希望下期到女角色

弗洛克好正

唔想嘴炮王死

connie 爆seed

睇完英肉, 都未解釋過d 50米巨人係點樣過海
佢地有d竟然已經去到馬萊
痴撚線, 有冇咁快

今集已經大大巴車落d左膠面度

呢兩條友講名都未必記得邊個嚟

創哥既考記憶力大賽

達茲睇樣都記得嘅
不過以為佢已經死咗

[membe1r]幫大家溫下書

[/member]

呢集好好睇
葉卡派同復仇者兩條路都行唔通
到底諫山覺得點先突破到呢個連鎖？

Samuel直接寫deceased

我覺得依家真係似復仇者去殺艾倫呢個方向最大機會

弗洛克真係好撚柒

最尾睇到呆咗

接受唔到 幫外人殺自己戰友
既然冇得選擇 係需要犧牲其中一方㗎啦
我唔信艾爾文團長在生會殺島民

驚未來巨人大戰再發生未諗計防止囉
反正將來得返阿爾迪亞人

推進劇情嘅位會係佢地搵艾撚，但係個答案唔係呢條路
今集最尾好明顯係寫柒班復仇者，佢地本身都畀仇恨限制住
起碼由佢地身上睇唔到同「超越父親」同埋「親子」呢兩個諫山好強調嘅關鍵

等陣睇

達茲前期都多出場
山姆唔講以為係新角

好好睇

129幾時出

今話真係好正Armin同Connie個段
一開始睇情報話叛徒以為係佢地圍內堆人
點知原來係比Samuel佢地話返轉頭
Connie又對叛徒兩個字好敏感，加上Sasha又被人拎出黎講
Armin比人射到爛晒口
佢最後一槍一件。。。真係好sad
次次有呢啲又叫又喊嘅位就好期待啲聲優會點演

講真鬼記得呢二條友 性格係點 完全忘記哂

Samuel可能會冇印象，Daz應該記得wor

最有戲份果part就係佢地死果下

對手主角團冇辦法

呢兩條友除左俾人救一次都冇做過乜
點會覺得係重要角色
仲以為佢地唔會再出現

諫山創：今集畫咗個104期訓練兵，佢支持艾倫，畀尤彌爾救過

我：點撚解唔係女王係達茲呀屌你老母

出現返先寫實

睇返wiki，計埋山姆達兹出黎拎便當，104期非主角團有名既死淨笨蛋夫妻條女

係咪對住得返半截條屍講嘢嗰個

係有無數漏

個東洋女人又係阿克曼?

弗洛克唔係104期咩?

雖然係偷襲 但竟然壓得住弗洛克

唔明佢地幫對家個邏輯
你幫對面就害自己人 點解會寧願害自己人都要救啲壓迫自己既人

係囉 愈睇愈炆
因為唔想大屠殺
就殺番被壓迫想反抗既自己人

睇完 作者真係好神
對結局好有信心

一朝早起身見到嚇鬼死

不過睇到好撚燥
講乜撚野大屠殺係唔岩
懶正義 屌你老母臭閪
你地依家連自己人都殺
仲要帶埋敵國一齊殺自己友 話你地係叛徒真係無撚有錯
連左膠都不如

左膠係咁架啦

咁大屠殺都會殺埋自己盟友同埋一般平民
當floch搞到變獨裁既時候，係咪牆內就一定係自己人都係個問題
不過死果兩條友都好無辜下

下一話

阿明：我地坐低傾下
艾倫：你們嚟到見我，是靠講道理，還是殺人？
阿明：總之大屠殺唔岩
艾倫：你們可以為了所謂的世界和平殺死自己的同期戰友，點解覺得我就不能為了追求自由殺左你地呢？”

手指一掃，ko班左膠叛徒，全劇完

調查兵團最叻就係殺自己友

有啲人真係反社會人格黎
而家講緊踩死哂島以外所人有 已經唔係反抗瑪雷咁簡單
唔係話瑪雷啲人唔抵死 但其他國家啲人會唔會死得太無辜

都唔算小角色啦
同埋佢同主角好似係同期唔同區

一係冚球鏟，一係滅族
你點揀

不過某程度上個東洋女無講錯

艾倫做法係將個世界縮細 但人類劣根性無改 最後只會繼續自相殘殺

老實講成個故仔寫到好死 完全諗唔到一條真正出路

征服返其他國家？逐個國家去談判？
踩死哂其他人係好易 但唔係最好囉

講到明bad end

呢個正解，連嘍囉一般人都說服唔到既時候仲想說服大boss？
雖然艾倫未必會殺同期，但艾倫一定唔會變

唔係寫到好死，係太撚現實創哥係真係有諗過咁作，所有野係現實都係冇可能一味嘴遁，或者一味殺人就可以達成目的
期待結局可以點樣黑暗法

其他國家有份支持瑪雷 滅島滅艾族

所有國家 所有國民都係？
無差別屠殺喎 艾倫係咪肯定每一個比佢踩死既人都係抵死先

瑪雷人沒有一個是磨菇

根本就應該繼續返王血血統依種政策,
全世界等多50年, 科技超越左巨人之力,
就可以世界和平,
主角係因為就快冇命, 自私, 先只想大屠殺,
唔記得自己巨人血統係同人類係兩個種族
始祖之力繼續當核彈黎靠嚇

成班巨人游蛙式
渡海泳去馬萊

因為大屠殺解決唔到個問題
比你殺晒出面啲人，支槍就會指返島人

如果科技超級巨人

艾族消失左啦
根本家下唔係你死就我亡

征服返其他國家咪斷唔到仇恨鎖鏈
點談判？出面都唔想同島傾，就係怕左巨人之力先聯合攻島

戇鳩
主角就係唔想用50年計畫 將巨人之力嘅爛攤子留畀下一代
再講 等50年首先要犧牲嘅就係女王 佢點會想女王重覆雷斯家錯誤嘅歷史？
點解為咗人地 就要令到自己嘅同伴同豬狗一樣生兒育女 將條命嘅意義畀左膠用嚟談判？

而家艾倫揸住成堆巨人 根本話事權就係佢到 唔到其他國家唔傾
我講征服唔係好似古代艾族個王咁當人奴隸
係你show 一次地嗚個效果 再慢慢同佢地deal
你一路比甜頭佢地 慢慢佢就冇理由反你架

殺死咁多人 去救女王既生育權
再講, 女王生一兩個, 又可以自由戀愛, 唔明咩叫犧牲
咁英女王, 日本天皇, 泰國皇室係唔係犧牲?

問題點會解決得哂？
人性嘅黑暗只會令呢一切不斷重覆
但係講緊全世界打緊埋嚟 呢樣燃眉之急一定要處理咗先
韓吉班人有咩計劃？冇計劃
想和平救世？今集就係講緊佢地對自己嘅同伴都和平唔到
修身齊家治國平天下
條談判之路去到一半已經收咗皮要用暴力啦 憑咩說服艾倫？

不如大家睇下北韓點樣同美國南韓中國玩外交去保住自己國家先

你估艾倫唔知地鳴唔係最好咩
咁但係大家有咩高見呀
仲有咩方法可以應付世界聯軍 又唔使畀女王/佢個b/佢班fd食巨人延續始祖之力呀
107話艾倫都講咗啦 有咩好方法不如話佢聽呀
打到埋嚟 得佢有行動力 其他人淨係識批評 冇建設

艾倫123話嘅態度就係咁
世界嘅人都唔夠佢同伴嘅自由重要
因為佢地生而為人 冇需要為大義為大多數人類放棄自由

其實你係咪冇睇107-108話？
你口中個50年計畫要王家巨人 即係要女王瘋狂生仔 再食巨人 再畀佢細路食 你同我講咁唔叫犧牲？
你用下個閪腦諗下啦 英女王日本天皇泰國皇室同咁嘅情況有得比？

最後其實係咪都一定係艾倫成功
反正佢老豆好似講過艾倫先係贏家

不如你用下個閪腦諗下啦 原來你都冇獨立思考能力既 艾倫=岩

而加最理想左膠結局係艾倫就可能想葉卡派同佢吸晒仇恨值，等馬萊＋呀明聯手救世界，艾倫葉卡派做罪人，倖存既人happy ending
但就咁睇艾倫結局冇死應該係艾倫有其他做法先可以保命，所以反而有望係艾倫冇俾人阻到又達到終極目的-自由

有無人幫我溫下書btw
啲50米高巨人係點誕生？艾倫係咪有能力製造更多50米巨人

做咩撚野
攬住你個50年計畫睇巨人叫春囉
呢套野擺明講緊上一代可以點樣斬斷連鎖 保護下一代
艾倫嘅計劃係其中一種 但係解決唔哂島內互鬥
然而韓吉又好 阿明又好 都畀唔到更好嘅見解
打到埋嚟 用主角團嘅處境嚟睇 一定支持艾倫先

應該難啲魯魯修 艾撚係漫畫十幾話已經講過一個人吸仇恨值唔work

我都覺 但係同一話吉克講過進擊的巨人睇唔哂全部未來
再諗深啲 艾倫入到路都係見步行步 get唔哂始祖點work
即係有變數

淨係殺抵死嘅人 抵死嘅人都有親友 個啲親友咪踏入另一個連鎖
所以一係唔殺 殺到就要殺哂

其實呢家個局面係因為超現實嘅能力
現實嚟睇點會解決到 漫畫就可以用超現實嘅能力嚟收尾

結局就係來自新世界既開頭，所有普通人死哂，再用一次皇嘅約定洗腦，幾百年後過去恩仇變哂歷史冇人在乎

現代武器震懾力仍然係核彈封頂
但巨人果度科技樹仲係點緊上去，點到過左巨人之後仲唔第一時間反咩

都唔講現實係左膠泛濫而巨人係全世界大部份人都憎恨/懼怕艾族

佢唔無差别殺，俾人殺既就係艾人

有d人真係左膠得好on9
戰爭時期邊個仲同你計邊個抵死邊個無辜
各國都有份參與馬萊計劃組成聯合軍隊對艾爾迪亞宣戰,果一刻起就已經冇一個國家係無辜

牆巨

根本就係，其他國家支持滅島，某程度上係瑪雷推波助瀾，加上瑪雷利用左艾族去攻打其他國家，亦都係令其他國家更加驚艾族，要實行滅島

可能真係俾台仔講中左，東洋婆壓制弗洛克個側寫堅似三笠老左個款

即係點

等如新彊人用巨人殺完中國
再殺全世界因為冇幫手
不過套野都講明所有人都有罪都dirty hand
冇人係正義

Ching 世界邊有公開參與一齊逼害新彊

上網睇到篇野講作者睇完WATCHMEN
得到靈感，結局好大機會相似

個東洋婆同三笠係同一對孖妹既後代，三笠祖先係將軍，巨人大戰失落左，東洋婆祖先係偽將軍，家陣佢果系做左將軍，錢唔係黎啪島既目的，係想搵返三笠，同原本係幫梟，即係現在阿撚既，並唔係同吉克有交易，呢個只係表像，用黎瞞住啪島班軍政府，帶佢地去世界會議係為左放阿撚去馬雷攪場大龍舞

一直以黎伊雷娜同東洋婆都係阿撚既人

伊雷娜個身份仲爆

我知 咁係咪始祖就可以製造牆巨？
我唔記得佢有無講50米係點做出黎

Gabi食左艾倫粒蛋蛋

咪就係，個比喻錯晒，首先淨係得支那迫害，佢地自己亦絕少加入迫害自己人嘅行列

有提過下145代王用忠誠既部下整出黎，我只係記得，唔好問邊度講

仲話本身諗住the mist咁結局
但巨人紅左之後話用the mist太慘

一定要話艾倫唔啱先叫獨立思考
咁咩叫獨立

反正你同另一位巴打就係兩套價值觀
亦都可以係一眾角色度揾到自己
咁你咪撐果堆角色囉
又串人又鬧人咁真係好核突

唔明元帥點解係咁問伊雷娜艾倫係邊喎...
艾倫如果同牆巨一齊行 根本冇人實時locate 到

問得就應該係艾倫會停留係某度
但冇印象元帥有任何咁樣估嘅理由

巴打有冇source

屌 直接捉咗Floch嚟問咪得
btw啲人估艾倫真身仲係島上，不過我唔多覺

戰爭就係咁樣 唔係你死就我死
睇完上集 阿爾敏佢地係決定左自己死
因為佢地根本都知道阻止大屠殺 艾族會係有咩結果
所以話佢地叛徒 係真係冇撚有錯

其實佢地已經唔係左膠咁簡單
依家直頭帶敵國人黎殺自己族人
今集我真係睇到呆撚左

其實都算有文有路多引證少腦補

伊雷娜上一集確實講左好撚多以佢角色唔會知既野

特別馬可件事，只有103期主角群圍內知，佢又識直指annie，引出john既內心矛盾，呢件事分分鐘連connie都唔係咁清楚，伊雷娜有乜理由知，分明係阿撚視角黎

得架，係可以換黎短暫和平架
但巨人之力一日存在，威脅一日未除，艾族人就繼續被排斥，你唔係相信可以一直bbq掛
歷史會不斷輪迴，鎖鏈一日未斷，戰爭遲早再現

btw中共咪俾完甜頭無國家敢反，宜家情況點有眼睇

佢一直都係靠把槍奪權咋嘛
另外主角團本身都係104期頭10名 (Armin除外)
輸俾主角團都正常

Thanks
我有睇開呢條友其他文，有啲9up得太離譜
艾倫嘅人格邊有佢講到聖母聖子咁複雜
121話一句我本性如此已經總結咗艾倫

我覺得馬可件事 知都唔出奇
由女巨人個期開始 阿爾敏已經知阿妮有馬可嘅立體機動
更唔好講馬可個立體機動本來就係打女巨人嘅重要線索
咁成個104期主角團咪知道亞妮同馬可嘅死有關
而呢4年佢地交流咁耐 伊雷娜知道呢樣野都唔算上帝視角嘅

屌我認真睇多次，篇文太多腦補了
艾倫用路控制Yelena都講得出

佢唔係靠槍奪權
佢最主要係靠艾撚奪團

權

艾族俾全世界果隻係血海深仇根深締固

阿撚唔係冇俾過機會
去世界支援弱勢民族會議，d人係咁講黑鬼東洋慘要幫，一講艾族直情唔當人類看待

其後去聽世界上最有話語權力既威利點講，居然係搶始祖滅啪島，艾族有原罪繼續為奴黎延續啪島以外既艾族，將世界對所有艾族既仇恨轉化到啪島既艾族身上，啪島既艾族甚至百年以來冇參加過大陸戰事

佢唔做鳩佢，仲邊會有生存空間

睇下世界聯軍響艾族收容區一役之後咩反應
明知你有地鳴，極大機會發動地鳴，都照集結聯軍黎滅鳩你，啪島個情況仲衰過中共千萬倍，現在中共係地球公敵?有撚排，啪島果隻血海深仇，非我族類，除之而後快，世界大和解唯一理由都係啪島

仲信有得傾果個都傻鳩黎

吉克睇得透諗唔透，整左個自私到極既安樂死方案，佢就係見慣世面明知冇得傾，先寧願安樂死，但佢有得安樂死，短命/老如吉克果d死哂，後生冇新血，啪島生產力一下降，淨返後生果班，實俾全世界輪慘過食屎，吉克個plan就係自爽自安自撚私

啪島政府個plan仲on9，今日地鳴踩爆人聯軍做威嚇延50年，血海深仇，死亡恐懼，50年後世界就係果種為左對抗啪島呢個單一原因而高度融和，勵精圖治既軍國主義，為左長期維持對抗啪島同始祖既動力，同埋圍繫世界既團結，政治方面一定會中共式瘋狂洗腦啪島係萬惡根源，直頭係地獄式洗腦，現在中共尚且都只係為維護獨裁政權，你班連登仔已經同小粉紅冇得傾，佢地係講緊生存危機+種族血仇+維護政權+維持經濟，佢地個洗腦力度同認真度係大幾百倍，個仇恨同偏見只會每況越下與日俱增，50年後咩世界，只會係一個連歸順艾族都係一見即圍剿既世界，第一班死既就係馬雷收容所既艾族，然後一定會傾全世界之力討伐啪島

冇得唔打，個政經體系係靠敵人而維持，軍國主義產生大量軍備軍人食大份gdp，歷史都見到日本戰國之後豐臣秀吉因為本土太多軍人冇得唔向外打，到時打啪島呢個世界共同目標已經唔係肯傾就有得傾，現在延50年，只係將個戰事激烈百倍再之於後代身上，更莫講按一戰標準再咁樣團結一刻不容緩咁加速成長既軍事力，核彈出埋都已經唔奇怪，而啪島現在班友只係為左可以安享晚年，簡左一個將問題發酵再發酵既路俾下一代行，諗得出都on9到冇人有

哇屌你老母
離撚曬譜
根本唔係左膠，係叛國賊黎
聯埋外族黎殺自己友

講真個句
如果你係島入面既艾族人
島出面既所有人連埋同族人都想打你
點解你仲要對佢地留手？
想滅哂佢地都好正常姐

殺哂所有艾撚派 咪世界和平lo

有中文未?

但東洋國一直幫緊艾島
宜家地鳴會滅埋東洋國 所以想阻止
呢一點都尚可接受既？

為咗阻止其他人
唔好殺咗班一直處心積慮想滅你國，殺到一個都無剩嘅敵人
然後殺自己友
咩邏輯

稱唔想係好方法
不過我諗依個係佢經過咁多少之後
思考所得出嚟嘅解決辦法

唔係佢都唔會講
「我都係做返同你一樣嘅嘢」

講就講得動聽
站在道德高地點點點
如果前提係畀人殺咗阿媽
而開一路迫害咗咁多年
我諗我都會做同樣嘅嘢

估唔到會係柯尼做

光環最優先

之後艾族繼續被欺壓 好快被屠殺晒
為左滿足自己虛榮既正義感
將艾族整族推向滅族既終局

艾倫最錯就係當日唔救團長 救左阿爾敏
呢個終極光環撚

以諌山性格弗洛克應該會被撚多兩三次

只有死先係真正嘅自由，踩完全世界踩撚埋個島佢啦屌
咁就全世界都自由

一日唔撚死都要返工賺錢供樓

聖人結局
左膠開心死

艾撚派班boss得佢一個有頭有面有名咋
佢死咗又要睇書𢱑隻角出嚟
除非結局打艾撚 唔係佢都幾難死

睇今集劇情應該作者自己都唔會接受左膠結局，可以放心

梗係游''自由式''

LM

自己友就因為大家係同期戰友經歷過咁多生死關頭 落唔到手 被柯尼反cup

反而睇完今集 先清楚點解佢要寫阿爾敏做左膠

艾倫係咪有成半年冇出過場

主角團係唔想濫殺平民姐唔係想個島任人打
你見主角團123話好係支持用地鳴殺聯合軍

同埋今集Connie係見到Armin就比人爆頭先開槍殺Daz
Armin同Connie原本想和平拎走隻飛機 係個plan黃左Samuel開槍射Armin在先

而且Armin最後對住Daz都無拎槍射佢而係用個頭頂住枝槍 就正正對應左Annie講既''如果當初你係超大型巨人你肯定唔會忍心爆牆''
並唔係你諗既主角團想謀殺哂自己人

原本結局係咪收咗馬萊皮之後俾世界聯軍用高科技圍死

見到呢度d人鬧交 證明諫山真係好成功

每個人都揾到同自己性格相似既角色代入

不過死果兩條友都好無辜下
其實係大家都係想島上獲得自由 只係方法上有分歧
''你地係叛徒'' ''我地唔係同伴咩''
四個人連解釋同互相理解既時間都無
好應Marco句 ''We haven't talked this through''

由箂納問佢地
如果比耶格爾派發現 做唔做到選擇
果一刻已經係最後機會
佢地選擇得行動就要面對殺自己人依個局面
佢地已經做左選擇

咁重點係以後點解決嘛
主角團一邊唔想殺平民
一邊又比唔到咩方案解決島內危機
就當地嗚後重創左聯合軍
和平左幾十年
之後呢
之後各國發展到超越巨人既武器
艾族人既命運又點

艾倫個方法起碼理論上保護左艾族人既生命未來
如果無更好既方法又有咩理據阻止佢

睇左咁多集 唯一見到既理據
係團長覺得前輩唔認同咁做
任佢講姐 前團長都講過為左真相唔介意自己做惡魔推人去死啦

根本呢個世界有一部份人係無辦法溝通得到

佢都有射阿爾敏先

不過打仗呢D野好難講對錯
我道行未夠

屌睇到某啲comment講到主角團好似毫不留情想見人就殺咁做乜鳩
明明諫山用撚左半集黎講主角團想用唔殺人既方法黎拎飛機 又特登寫Connie質問Annie 貝爾托特既flashback

好似係唔同期，係團長死個陣既加入既新兵黎

佢開槍射Armin 係想警告佢地唔好再行動，要洗清嫌疑先
因為Armin唔會死
如果係決裂，應該會射左面前個connie先

主角團：更好既方法就係對話

wiki話係同期（無查証）
弗 佢由駐兵團
之後被感動
加入調查兵

人類總是

佢地島外邊有盟友，東洋人都係為錢，其實都係騎牆派

D卒仔彈開啦煩到嘔

佢寫得好
正反都有「合理」原因

得封面J圖

其實係連登根本無辦法討論進巨
去reddit好過

我明你想講咩 我都支持艾倫個plan
我只係想講主角團並唔係轉左立場就會殺人不眨眼咁對自己同伴 都會不忍 都會猶豫姐

好似d熱狗咁

天琦

其實咁睇，其實基本上艾族同非艾族已經到咗你死我亡既程度，因為對絕大部份非艾族黎講，艾族唔算係人，算係喪屍之類既存在。所以左膠明期待既對話係接近冇可能。呢話比我既感覺，舉個未必合適嘅例子，有個連登仔有殺哂支那人既力量，但有班左膠香港人話大屠殺唔岩，為咗阻止，夾埋支那人一齊殺返香港人，就算不忍猶豫，比人感覺都好差

而且就好似上幾頁巴打話齋，之前既島內plan只不過用地鳴將問題拖到五十年後，就算島上科技追得返，冇左地鳴威懾力，全世界圍住打艾族一樣收皮，艾倫選擇大屠殺其實都係無奈

可能我地一直係艾族/艾倫角度去睇個故事先咁嬲
一開始無啦啦比人侵襲
之後發現比人當畜牲咁養住
世界上其他人都當你係異形
係威脅係害蟲
從來都係想抹殺你生存既價值
而無諗過咩對話咩和平相處
到對家集合準備滅你族果陣
你選擇反擊殺哂對家保護自己保護族人果陣
反而自己人想阻止自己
仲荒謬到想對話解決問題

好似之前巴打咁講
代入番香港 如果呢刻真係有大殺傷力武器殺番中共轉頭
比一班左膠/大中華膠阻止
結果比中共苟殘再反攻既話
又點會唔撚嬲

另一問題係島內艾族本身絕大部份人都冇期待過對話，雖然有畫到反對聲音，但明顯絕大部分島內艾族都支持艾倫，左膠明呢班明顯係少數派，連島內艾族都搞唔掂，憑咩代表艾族去對話所以真係得啖笑，標題都無錯，除咗叛徒都唔知仲有咩可以形容佢地呢班友

又係去返原點

正柒頭

班友咁推族人去死
一開始支持吉克好過啦
起碼會死得安詳啲

班叛徒原來係鍾意調和

你50年後科技超越個巨人之力，就話可以世界和平呢個立論可能性不大。冇記錯嘅話，到裏面有種珍貴嘅可撚冰嘅物體，全世界都謀撚住，事實上，馬來打到嘅島一個好大原因，就係想攞呢啲咁嘅燃料。

其實講到尾，就算呃到50年，到科技唔驚地鳴既時候，就係艾族滅族之時，無論係唔係因為資源都好，非艾族對艾族既態度同人對喪屍既態度差唔多。睇返前幾集，就連島外馬來左膠都想殺哂島內艾族，就知道根本冇咩對話和平既可能

其實主角團個邊都有佢既理據既
唔可以一次過判哂世界上全部既人死刑
其實兩邊既做法都合理
所以先好睇
如果你用其他國家角度黎睇
或者佢地都對艾族人無乜野
突然之間就比巨人踩死左 滅左族
其實都幾可憐

咁漫畫主觀點係艾族度，咁我哋企係艾族度睇野都正常不過講真，如果我係其他國家角度睇，搵機會滅哂艾族都係最好選擇，地鳴又好巨人又好威脅太大，就算呢下阻止到艾倫，邊個保證到50年內冇第二個發動地鳴？

意識形態既對立係冇方法可以解決
但艾族人為左馬雷殺美族呢點就肯定有排嘈

全世界打算百國聯軍喎 咁叫冇乜嘢
而且之前馬萊用巨人之力食咗唔少國家
所以世界各國基本上都係憎艾族
你睇之前馬萊篇開始比法爾可救出嚟件中東兵叫艾族人咪掂佢就知

所以我咪話 主角團都有佢既道理
只不過我地主觀點係艾族 自然會覺得應該殺哂出面既人
我郁比較支持艾倫既想法
但就算艾倫殺哂島出面既所有野
得返島入面既人 都難免會有另一種人性既丑惡出現

島入面既人持住自己有智慧巨人能力 係島內蝦蝦霸霸之類

天琦搵到核彈炸中共
但gphone柒婆聯手阻止
個比喻好有畫面

牆外視艾族係可以變成人類嘅怪物 唔係可以變成怪物嘅人類
要傾成點可以令牆外放心?
仲未計人地猴住你d資源

咁講其實冇得搞，咁有人就自然有鬥爭架啦。不過對艾族黎講滅族呢個危機真係迫在眉睫，至於內鬥唔內鬥問題，都唔係全世界都諗住滅你族既時候諗架當然葉卡派做法係有問題，其實島內艾族民意都幾倒向佢地，做野可以唔使去到咁絕

所以根本就冇嘢好傾，連牆外非艾族左膠都覺得要殺哂牆內艾族，邊有談判基礎？呢方面艾倫同大部分牆內艾族都比左膠明呢班友清醒

或者啦 但至少呢刻唔洗比你哋聯合國做死先 其實兩邊都係捍衛自己

島外：點知班友幾時發癲又再黎搞9我哋？點會比敵人擁有生殺大權

島上居民：我出世就係死罪你都on99

好睇到痴撚線

On9主角團

但我覺得猶豫先係最錯嘅決定 到最後你都係要作出一個選擇 其實當主角團決定好拯救世界 就要明白一定會同弗洛克班人開戰 冇可能用對話解決問題

正如謒哥成日都借米卡莎講呢個世界係殘酷 冇可能魚與熊掌兼得

今集見到米卡莎係反應係最快 由入屋救咗東洋女人 佢就明白自己得翻兩條路 一係成功拯救世界 一係係度俾人殺死 所以都即刻開殺戒

而當Connie最後都明白呢個道理 冇可能用言語說服佢地 嘅情況係佢哋失手拎唔到飛船 拯救唔到世界 所以先忍痛殺同期

但往往呢啲選擇並唔係佢地所期望 而係迫不得已做一個唔會令自己後悔嘅選擇

正如Eren佢唔係冇俾機會呢個世界去接受艾族 但當威利正式宣戰 Eren先迫不得已要開戰

暫時睇進擊的巨人都係走魯魯修路線 但睇完呢集我覺得幾合理 透過主角團同馬萊司令溝通同合作 令馬萊司令都理解到對岸既人都唔係惡魔只係想生存 放低自己由歷史教導嘅民族仇恨

當馬萊呢個軍事國家既司令都放低左對艾族既仇恨 係拯救世界之後既啪島其實係好有希望 可以由世界大國馬萊幫佢地爭取人權 但呢一切都係建基於艾倫冚球鏟 先會有主角團想救世界 再令馬萊司令放低仇恨

Sorry for 1999

真係人性既極致
你問佢地幾個依家真係人都癲
又唔想大屠殺
又唔想殺自己友
又諗唔到方法

我覺得係只可以逃避扮睇唔到
一係就唔撚理 諗到咩做咩

其實真係寫得好好個劇本
講出左人類人性既爭扎同無奈

慎入 暫時得殘體

馬萊司令係呢話係唔係真心道歉其實幾成疑問不過就算佢放低仇恨都冇乜用，因為艾族可以隨時變巨人同埋有艾族人可以隨時發動地鳴係不爭嘅事實，就算艾倫收皮同埋全世界都放低之前仇恨，艾族對其他人有好大既生命威脅仍然冇改變。艾族仍然只能透過地鳴威脅黎生存，其他國家仍然都會搵機會徹底消滅艾族。其實真係死局

原來骨子裏係支那人

因為正正就係依種人最黑人憎囉
又話大屠殺唔岩
一開波就知無乜機會同艾倫派傾
可能會郁手
但又講到唔想郁手wo
最後都係迫於無奈要郁手
成個過程就講到你幾咁唔想，幾咁迫於無奈
但個結果就係你做左25仔 夾埋敵國 一齊隊自己人

乜佢係睇依套咩
之前上網睇完篇文仲以為個結局係似銀河守護隊

我就諗極都唔明點樣似銀河守護隊
如果係Watchmen好似合理好多
用地鳴去令佢地團結再停戰

不過寫得出呢啲劇情嘅諫山真係好好嘢
同賈bitch,早期嘅Floch一樣,就算啲角色做嘢乞人憎都好,你都會明白/理解佢地嘅動機

Cls 殺自己人抵比人滅族

之前就剩係識企係道德高地屌鳩艾倫
好啦 而家輪到自己有性命危險就連自己人都殺 屌你老母成班垃圾

所以呢個都係巨人好睇既地方

我係艾撚見到實心痛到on9

但個現實係美國南韓中國都想滅你北韓
南韓先鋒部隊已經黎咗
差少少殺撚咗你

你要響邊度再搵一個可以同上述勢力對抗嘅國家?東人?

屌拿星果陣復活阿爾敏 個個喊曬口
咩繼承團長個意志
原來復左個on9仔（有少少演技咁）

其實對於非艾族人黎講
艾族人所受既野咪又係佢地自己受過既
以前艾族持住有巨人就欺壓其他種族
係直到有科技既力量/王封自己係個島上面先停止
所以非艾族先會恐懼同憎惡艾族人
當然你都可以話 以前還以前 而家還而家
不過我覺得巨人最好睇就係兩邊做既野都合理 同有佢既理由

岳飛：壯志飢餐胡虜肉，笑談渴飲匈奴血
秦檜：岳飛咁太殘忍喇，不如我哋同金國好好傾下

其實就算復左團長
佢都可能因為以前既巨人既影響 搞到變on9仔

阿爾敏未啪針之前都有少少左膠格
同貝爾托7講和 講唔店數即刻疾機

但最後殺咗104期 艾撚最珍惜嘅一班人
學萊納畫齋 佢哋畀人發現一定要揀
只係呢個選擇大部份香港人經過呢9個月都唔會同意

其實如果當對面都諗住殺自己
拎住把槍對住自己
我覺得殺都合理
你估估個個好似mikasa可以唔殺人就打低人咩

艾倫都講過自己原來同萊立無仕何分別，當日佢地破牆又係有機會搞到艾族滅族，而最沒有資格去評倫件事正正係尼班馬萊人，可以話係佢地自己拎來死，真正罪恢禍首係當日破牆個班人，唔係又點會做成今日艾倫局面

講得啱 馬萊司令就算真心 都好難說服馬萊人同艾族共處 先唔講長久以來嘅民族仇恨 近既有Eren偷襲馬萊 同埋既然Annie老豆同馬萊軍開咗波 應該馬萊入面既艾人應該都反抗緊 兩族人實在太多仇恨

地嗚呢個核彈真係睇謒哥點拆 應該會主角團搵到Eren之後嘅發展入面解決呢個問題

講真Eren又唔會殺咗主角團 而主角團亦無可能用嘴遁就可以說服Eren 由今集嘅故事發展已經可見一斑 所以好期待會點收尾

最驚喜一定係到最後竟然都係冚球鏟

艾倫都明白萊納細個當時既選擇只有兩個 一係爆牆 一係返去馬萊比人殺 拎翻巨人之力 甚至會連累埋屋企人 所以當時既萊納都無得選擇 就好似艾倫咁 與其俾人剝奪自由 不如我去剝奪人哋嘅自由

我個團長呀 有勇有謀又型

呢班撚屌可唔可以死
叛國賊

所以我都係第1次掛男人

團長變超長剷平Marley!!

屌痴撚線，有條撚樣同諫山個編輯篤灰情報師
以後唔知有冇得提早睇英文情報 我屌你老母

仲以為個東洋女人後台好硬
點知比弗洛克咁恰
無MIKASA既話 一早死撚左

感概萬千

以前響連登討論一定會被回too long don't read

d漫畫post入面一係呢個我老婆果個我條女，一係j圖，互打招呼咁就一話

就連鋼鍊爭論post都未有現在咁優質既討論情況

不論正反高質與否，好多連登仔都嘗試用腦發表大量意見而且開始習慣，代表巨人真係一部非常優質既作品

然後帶住呢埋矛盾去到生死關頭
Connie狠下決心殺人保命
嗰種又苦惱又矛盾又緊張嘅心情
睇到毛管動

咁如果你要無視角色內心變化掙扎淨係從結果判斷佢係好人壞人咁我無嘢好講如果你要話個角色好虛偽嘅話咁艾倫都係一樣姐 一開始又話會同調查兵團搵方法出路 講到唔想滅世咁 又獨自行動用自己做籌碼迫軍團跟佢個套
事實係每個角色行動同選擇都有自己嘅正當性 從唔同角色角度睇去理解佢地 就係咁先好睇

呢班角色嘅目標係搵艾倫談判
今集對住自己人都談判唔到
憑咩令人覺得佢地會成功

勁

殺全球呀
即係假如有香港嘅話香港都要PK

我明你講咩 我都覺得好好睇
所以對作者個結局好有信心
但我冇話無視 只係真係好虛偽
上面講得好岩
就係又唔想大屠殺
又唔想殺同伴
又唔想比人圍島
想和談 但又比唔到實際可行方法
但事實又真係殺左昔日同伴
去到最尾你同艾倫傾的時候
用咩去說服佢

因為主角團都無信心說服到艾倫 撇開Floch拒絕對話唔講 主角團搵唔到方法係十全十美去取代艾倫個plan 純粹係佢地自己內心認為滅世唔岩

主角團相信有比滅世更好既解決方法但又遲遲都未能夠比到solution艾倫 時間唔允許艾倫再等落去 導致自相殘殺既境況其實係悲劇
諗起貝托句‘大家都沒有錯 大家都是無可奈何的’

司令突然道歉好突兀
點解成日問艾倫係邊 我總係覺得係原爆點果隻觸手怪入面就係佢

姐係
同族人一直比人屠殺緊
去到比有能力反抗到少少啦
之後發現 一係等死 一係反抗到底消滅對方
主角團首先唔想等死
又想企係道德高地話咩唔可以滅世殺d無辜既人
但去到傾計劃知道想用巨人殺自己人既時候
一d想隻眼開隻眼閉 一d仲話唔可以怕沾污雙手
呢D咪終極左膠
完全漠視左自己同族先係由頭到尾被迫害既事實
殺自己友就輕輕鬆鬆
你睇韓吉仲係度講咩滅世會無左D科技文明
又唔記得左呢D科技文明軍事力量
咪正正係對家利用同族人做人肉炸彈既收穫成果囉
好撚野
btw 真係寫得好 直接寫出左左膠既言行不一同自我催眠
我覺得就算最後左膠BBQ ending 呢套都係神作 非常寫實

由結果嚟睇的確係咁
不過都好難叫班左膠一轉個立場就輕易殺自己人
仲要係同期
Connie都好啲 雖然佢係最大聲反對殺自己人
但最後都忍痛double kill咗
Armin先最黑人憎 得個講字 最後又咩都無做
俾人轟完兩槍 仲攞個頭俾達茲枝槍對住 好似想尋死咁
要不是Connie 飛船都俾人炸埋 無戲唱
唔肯整污糟自己隻手 點救世界啊死左膠
不過呢啲就係人性

其實Armin,Connie同Daz,Samuel 正正係一個對照
Samuel劈頭第一句就講岀咗Armin同Connie背後既目的
仲要第一個開槍射有巨人之力既Armin
相反Daz就好軟弱 明明知道佢地係左膠
但都唔相信佢地會背叛自己
飛船又無炸到 最後咩都無做同Armin一撚樣

謒哥啲創作手法真係好有心思

痴撚線 為敵人殺同期
艾倫殺左呢兩條叛徒了

就算艾撚輸咗, 柏島滅族
希望個結局係世界聯軍集體打鳩阿明
阿明臨死前嚟個特寫, 再加句" 但, 我們還可以對話..." 嘅對白

有地鳴咩後台都無用啦

呢啲死局如果創哥真係畫到點樣和平化解而又合理
真係要俾人參考下同俾個諾貝爾和平獎佢

呀明必需死

我覺得Armin 可能個刻覺得自己不如死撚左佢咩都唔理一了百了仲好 又想救全世界但係諗唔到好計 終於選擇同敵人聯手 已經背叛咗但係又唔想殺惜日同伴

負皮收藏家最撚多負皮個3個cm都係你

談判前提係雙方要對等力量島外嘅人由一開始就無諗過認真去對話，單方面出於恐懼心理去滅島、剝奪艾族人生存嘅自由，咁點怪得艾倫想反cup

再睇左幾次 對主角團都仲係好撚嬲
懶係大愛想救哂所有人
結果聯合敵人
殺左同伴+族人
我係島上人都應該幾撚無奈

呢話感覺好似萊納第一次當眾變巨人個時

早幾話都好憎主角團，但呢個ethical dilemma真係無得拆，你只可以選擇disadvantaging少數人，所以大愛都有大愛嘅道理，無可能每一個人都係扺死

但相反，坐等被人滅族亦係不智

所以真係睇下諫山老師點收尾

創哥真心癲 由當初armin就燒死會眼濕濕可以寫到而家個個都屌柒佢

呢個真
最討厭角色直上第一

養唔熟既仆街仔

Sorry

最慘係拎團長條命黎換呀屌

感覺無左團長
兵長都無哂思考能力
殺吉克似私怨多d

如果當初救既係團長
今日佢又會係咩選擇呢

阿明仆街在扮左幾次影帝MODE 騙自己人，令人防不勝防， 次次佢都害死一堆人，最能唔明係兵長明明見証住自己甘多同伴GA 死 因為敵國加害都可以做左膠，響唔係你死便我死GA 情況下真係無得選擇，艾倫無得選，因為佢唔出手GA 話艾族人一早比人自我滅族，站響民族存亡下佢係岩

直頭係私怨啦
佢送團長去死就係為咗殺吉克
點知賠了夫人又折兵
而家只想對得住團長
對佢黎講殺到吉克就死而無憾

講真兵長本身都無乜大局觀
只係戰鬥力超強
總之我完成任務就OK
所以跟住個控到場嘅團長就好有用
跟咗巨人博士同左膠明就

結局可能係呀明佢地成功殺死艾倫,馬萊決定唔會再屠殺艾族,將今次艾族反抗既責任推哂落艾倫一人身上,將呀明一行人封為馬萊英雄同埋比佢地有戴巴一族咁既待遇

兵長應該好後悔救左呀明

可能因為阿卡曼血統，所以都係唔係幾識作主，都係完成任務或聽人指示

睇完今集仲咁諗？

所以左膠同大愛撚係有分別，左膠就係連自己就黎死都唔知重要支持A又支持B又支持C

根本唔可以用對錯黎話所有人的行為，呢套漫畫就係咁

咩係敵人?咩係朋友?對自己好咪朋友，想打鳩自己咪敵人囉。
咩係岩?咩係錯? 現實世界 同 漫畫都一樣，係好難介定

佢送團長去死就係為咗殺吉克?
係團長提出計劃，兵長本身叫佢自己 走佬等對面走左落地下室 同番城牆再組織軍母
自己騎馬衝上去殺吉克WO
同埋呢個計畫團長本身都預左自己會死

重有如果兵長私怨大過天的話，當初吉克一上島就KO佢啦 或者係 馬萊團戰個陣"唔小心"殺左佢都得TIM
再去到之後，兵長私怨大過天的話，佢就唔洗插隻雷槍落吉克到一野斬甩佢個頭就唔洗無左兩隻手指同重傷啦

兵長好清楚發生緊乜事，知道吉克完全唔可信，佢都講過要殺的可恨人渣係不斷利用唔同人、用任何手段都要達成自己目的、自私自利的吉克囉

吉克都慘
得佢兩個老豆同細佬明佢點解要咁做

唔會啦，你地唔記得左兵長的名言，落任何決定都好，唔後悔就得?

知同明同認同係三件事黎GE，最小佢老豆同細佬都唔認同佢咁做.....

咁先好睇 再屈機嘅角色都有缺陷

咁真係好諷刺

屌你
你唔講醒唔起呢段歷史
最後結局你懂的

反而覺得就算呀明成功殺死艾倫 馬萊同非艾族人都會恐懼艾族既巨人之力
始終難保艾族會再有艾倫咁既痴線佬出現 所以馬萊同非艾族人點都會清算佢地

其實點諗都係覺得滅族係唯一方法

兒登仔識閪睇呢套咁有深度漫畫咩
有既依家香港使鬼講到咁咩

Btw班25狗真係養唔熟
艾撚都講左為左你地既自由作會孭哂所有野
佢都遇左你地說服唔嚟
但係大佬唔好搞破壞同殺自己人啦

好鐘意作者個種推到盡，唔俾你有任何僥幸既寫法。

阿尼迫mikasa表態，結果佢就決定即刻開你波。

二人組想救人唔想殺人，跟手就迫你殺兩個隊友。

呢期某程度呼應左145王點解要入牆，明明自己有力量。都要放棄所有野自己入牆自殺式等死，仲要拉埋成個民族陪葬。好多人覺得唔合理，但實際上又真係咁。

剩係一個巨人post 都咁多左膠
難怪香港人咁多年比支那人欺凌得咁慘

因為總左大愛左愛跳出嚟讉責勇於反抗嘅同族人
然後仲要大言炎炎咁話支那人都係無辜

剩係一個巨人post 都咁多左膠
難怪香港人咁多年比支那人欺凌得咁慘

因為總有大愛左膠跳出嚟讉責勇於反抗嘅同族人
然後仲要大言炎炎咁話支那人都係無辜

假設
元帥係真心道歉

就係視艾人係惡魔既馬萊人都可以傾到既例子

不過現階段同埋過去章節話俾讀者聽
溝通已經進行唔到

145代王條仆街累人累物 有力量但係背負唔起責任
更加顯出進擊的巨人嘅行動力有幾勁 意志有幾堅定
梟 格里沙 艾倫 呢三個男人真係好撚有魅力

個漫畫同時反映到日本人好撚多左膠

好似阿爾敏，係現實上只會失敗塗地，即使佢係漫畫發揮好大作用。

唔想睇左膠

笑死

要知道真相先可以屌鳩145代王GE

又或者咁講馬萊所謂的恐懼心理 其實只係扭曲教育下的產物(同CCP 一鳩樣)，目的就係正當化自己不停侵略他國 成就自己的世界霸權 同控制住呢班作為世界霸權必要的武力(巨人)

而睇番日出國就知其實唔係全部人都敵視艾爾迪亞.....

其實唔可以咁講，因為兵長真係唔會因為呢D野而後悔

團長係到會大大改變依家的局勢咩? 呢個只係一個偽命題，無人知會點可能會更加衰，除非創哥整條IF線出黎啦

淨係艾爾敏死左，米卡沙同艾倫會點已經會大大影響件事回行，佢地會痴左線? 無晒戰意? 變左報牛撚?

暫時咁睇
主角團殺咗自己族人
如果艾倫知道咗係冇可能同主角團和好

唔會既 艾倫講過佢地係特別重要

睇番呢集真係好撚嬲,艾倫自知命不久矣,甘願做醜人背負哂一切都係為左你地
成班反骨仔,竟然無一個為艾倫諗下

由睇進擊第一次牆外調查就知無得左膠心態
最弱智明明左膠明當初同團長諗法好近
但依家

同一集：

104期仲有邊個人係艾倫覺得好重要，但係4年後冇出現過響前線呢？

我上巨人reddit上咗兩三年，啲人高質過呢度班左膠多多聲
女王自由戀愛都講得出
當然4chan最刺激

5ch就討論不能
所有巨人post都有anti用bot洗版
顛到只要post名同進擊巨人有關都洗
已經完全不能運作左成年

初頭敵人係得一個，係巨人，其他只係當collatoral damage
宜家講緊為左打低敵人同潛在既敵人而
無差別殺人

就算你話效果一樣，只係用字唔同，
規模都好唔同
接受到殺一個救全家未必就接受到殺3/4人救全家
因為係人既角度諗結果係不確定，唔係一個trolley problem

做決定亦唔係阿明自己
講犧牲自己阿明可以好決斷，
除左開槍救阿讓之外，唔救實死
就未做過犧牲同伴既決定
艾撚就做過，想犧牲團長，
仲差啲冇左阿明
同埋最大問題係出過牆外之後發覺外人同自己人唔大分別

其實呢啲反戰作品主角係會天真架啦
唔通一黎就冷血咩
艾撚time skip之前都指左個海問係咪要殺哂佢地先有自由，佢想人地答佢唔係先咁問

4chan班撚樣日撚日拗女王定米卡莎配艾倫

係萊納

團長係好決斷，
但未做過外人vs自己人既決定
私情重要啲定係其實佢會轉身拋個波俾人做，
因為已經見識過成個世界，又冇乜野需要守護
睇睇韓吉心目中既戰友係唔會支持大屠殺既，然後讀者都唔認同
就知所謂"戰友既期望"係俾個人既諗法過濾左

Yeah ERchad

其實係我眼中 艾倫只想保護三笠同阿爾敏係最重要果兩個
另外比較重要就係阿讓同柯尼 女神
佢冇咁多所謂的大義

睇海之前對世界最有奇盼果個係佢
宜家同萊納一齊有抑鬱症

咁無可否認就係團長 一定係比艾爾敏更岩做一個領導的角色GE
我只係想表達過左去的決定，無方法追番、都無人知做另一個決定個未來會變成點，所以要落一個唔好令自己後悔的選擇就夠了 BY 兵長

韓吉個到就.....無謂駁故囉我只可以講

睇番之前D回憶明顯唔係，讓、柯尼、女神都重要
對艾倫黎講

咪話都重要
只係三笠同阿爾敏 由細玩到大 最重要咁解

SRY睇錯，但艾倫想保護的係佢地全部人...

reddit普遍係點
啱啱上去睇都係左膠多
有得唔駛種族清洗有邊個想
問題係你有咩辦法先
要研究有咩辦法一早傾曬啦要諗一早諗咗
點解要blame艾倫

得左膠先得閑開po
佢地傾情報/英肉個啲thread先最多人 (幾千comment個啲）
多數正常人都支持艾倫，雖然明復仇者點解要做 (特別128集之後大家都睇得出諫山寫柒緊班人，所以就放心啲)

你自己代入左去島果邊去類比現實je
如果係講歷史
可以話係艾族祖先先係壓迫其他人既一群
如果要類比現實都可以話艾族先係支那人
壓迫其他人

如果話艾撚本身冇做錯野被人殺母
咁即係話外面世界無辜俾艾撚殺屋企人既細佬又有權學艾撚咁去報仇
大概係咁

雖然劇情上我自己係想睇艾撚如果係要做就堅定啲
唔好玩魯魯修

講到歷史就唔駛嘈 學韓吉講無人見證過
你可以信 我都可以話作出嚟
不過我覺得最後點都會同艾倫傾計
係睇下有咩人在場 會影響結局

我真係好憎柯尼
由之前想救老母開始已經係
只係一個冇腦嘅衝動自私撚

有冇睇始祖回憶果集架

咁樣發展落去 地鳴又開始左 就算之後停到
主角團又點解有信心其他國家比人地鳴完唔會反擊?

不過事實上又仲未回憶當年馬箂點樣反攻艾族
仲有戲講

會唔會班超大型只係企晒喺大陸邊界，楝喺度。

其實係頂唔順你呢類人先咁講
估唔到你get唔到

無所謂我都頂唔順呢度啲人
集集loop返一樣嘅論點

同意，同埋要令阿明知宜家已經傾唔到
所以突登畫到射爆個口

如果145代王係帶走曬所有艾族 就唔會有今天悲劇

其實除左弗洛克太癲之外艾倫派有乜問題

一樣會有,有冰爆石屈機資源 外面既人 會黎搶,
145王 走前都係有內鬥,佢知道終有一日 都會有人黎 先想造一個唔長久既樂園

正如團長答司令 同今集日本婆咁講,人既內爭係永遠唔會終止
但有巨人既破壞力太誇張,每個人都係一粒核彈

所以相信 無論最尾結局係點 巨人都係要消失,唔係好難解決
攬炒完 有巨人 都係唔會和平
唔攬炒 有巨人 全世界唔信你

我所講係艾族唔會比人當戰爭武器投放，令世界仇恨艾族更加深
而艾族出唔到島 而瑪萊唔敢攻 處於平衡 用時間沖淡仇恨

但依家瑪萊玩大外宣一野破壞個平衡，將全世界的恨轉移去到島上面
用時間沖淡仇恨需要溝通，需要兩邊都放低一D野

唔係的話，瑪萊一直話島上係惡魔，恨只會傳承落去

點解呢到D人重未分到左膠同大愛同唔想無差別殺人 係有分別，左膠前左膠後咁叫軍團D人

而家我只有支持毁滅曬所有野 世界只留艾族同外族奴隸
學艾倫所講 要我同我的族人失去未來
黎成全全世界
咁我情願毁滅全世界 只留下我同我在意的人

其實光頭可以射手射身，點解兩下都打頭咁狠

不過講返轉頭，有啲人睇民族呢樣野睇得太重，政變個陣咪又係殺自己人殺到咩咁。

又要打大佬
拎得呢張圖，一定要討論功利主義同道德義務論

功利主義者會用個結果黎做準則，殺死最少ga人
個問題就係分析得太膚淺，而且好難量化價值

用道德義務論睇，會有好多唔同ga角度睇
例如有人主張唔應該改變個車軌，因為生存係一種人權，改變車軌個目的就係殺人
例如有人主張投擲骰子，隨機咁選擇，因為機會應該要平等
有人主張社群有義務優先救社群ge人
亦都有人主張應該首先拎當事人同意先可以改變車軌，因為生存係基本人權⋯⋯⋯
無論係點，都係由目的做判斷，而唔係用結果判斷

非島上艾族咪又係馬萊幫兇
假bitch 賣萌幾集完全洗白

就算真係淨殺馬萊政要/軍隊又點？
佢地一樣有家人朋友戀人，憎恨嘅連鎖亦係唔會停
而其他國家人見識完地鳴嘅力量之後亦只會加深艾族係惡魔嘅形象
就算靠嚇傾得成，可以拖多幾十年咁又點？咪只又係將個波比下一代
當科技樹點到足夠完剋巨人之力嘅時候 艾族只會被滅族
島民唔在講，馬萊果班連最大用途嘅“兵器”都唔輪到佢地做
仲點解要養佢地？

宜家班復仇者自己都知無方法亦無能力解決到呢啲問題，只係可以繼續口講大屠殺唔啱 要對話要阻止
但連同期嘅fd都說服唔到，到最後都係連同外敵一齊殺自己人
同現實果班死都要拎道德高地，不惜搞鳩自己人嘅左膠有咩分別？空有高尚嘅理念而唔考慮實際處境
咁講落左膠都可能仲好啲，都係間接害人為主，起碼都未會直接殺人

醒下啦，由威利拉其他國家落水組聯合軍去打島果一刻開始就已經無得返轉頭
艾倫都係聽到威利宣戰後先出手
呢個死局我就真係睇唔到可以點拆

如果結局左膠贏左但害撚死成個艾族，都真係幾撚灰。同現實世界一撚樣叫你唔好幻想對人性仲有希望，燒到埋自己個個都可以反面唔認人。

依家見到佢地咁殺自己人真係好撚嬲
同有有前線見到火魔法師就夾手夾腳捉佢比黑警有咩分別

比起冚球鏟同大和解
我好奇阿卡曼呢啲其他未解嘅支線多啲

個個都知佢巨人死唔去

所謂既同期都可以有地區之分

死左膠 屌你老母
打自己人 cls

馬萊最蠢就係不自量力走入島打算偷始祖巨
, 本身都相安無事， 弊在自己一方面憎巨人， 一方面利用巨人打其他國家， 科技開始唔夠打就想拎始祖巨

學其他國家等科技進步到唔怕超巨先清場咪無事

艾倫老豆本身都係想就咁一世

你話
9成香港人到果刻咪一樣左膠上腦
起碼安安份份做港豬無生命危險邊個同你搏

所以萊納先係最正常人， 一開始就人格分裂逃避現實， 之後不斷想自殺， 艾倫屌佢都無反駁

其實同現實好似
平時嗰啲藍絲斬人
啲左膠就係救佢哋
令到個班人越嚟越猖狂
最後有幾多人受害
槍口點解唔係對外

點解Annie 今集畫到三尖八角

你都啱
不過同唔同意 實際敢唔敢做係兩回事

條友大腿個舊箱 好似 裝刀？
不過真係狠
我都估唔到係佢落手

殺同族人仲有
韓吉射艾倫派
兵長斬被吉克巨人化左既調查兵
雖然情況唔同

政變果陣係殺憲兵主要係凱尼一派同貴族私兵

呢班人係消費島上自由，以慢性自殺出賣島黎安享福利，特權既人，即係阿明班友同佢地思想已經差唔多

而且當時個處境係被追殺，有生命安全威脅

而呢家，弗洛克冇停過向阿明一班人招手，個個都將會得到高薪厚職做國家英雄，都算，至少唔係想殺左佢地先，冇生命威脅

其次係即使阿明佢地私通外敵，同期既2個人，只係想炸鳩左隻飛船，並唔係想殺鳩左阿明，反而想傾既係佢地

阿明咁鳩鍾意同人傾野
唔見佢同班憲兵傾，唔見佢同凱尼傾，唔見佢同弗洛克傾，唔見佢同牆內民意傾

佢係島上絕對係有頭有面既人，加上韓吉一向控制島上傳媒，皮克希司令，憲兵大佬死鳩左既情況之下，佢地就最話得事，唔見佢去同人傾?第一時間私通外敵攪事

就係深知自己冇point人地唔會聽你支笛而直接搵阿撚傾
阿撚個立場邏輯又會比弗洛克，島上居民軟咩?佢地憑咩自認冇得同弗洛克傾而有得同阿撚傾?咪又係依仗阿撚錫佢地，佢地根本思維就唔係搵人傾，最易說服既島上人民佢地都唔去搵，連人民都說服唔到既時間憑咩話去說服全世界，叫人民交條命俾你，佢地自知咁樣厚顏無恥而直接搵阿撚咋

佢地只不過又係想感情勒索唔掂就做低阿撚以達自己既光環目的

呢個觀點幾得意
既然呀明佢地成鳩日話對話
咁點解唔選擇同島民對話爭取左共識先
係預計大家一定會支持
定覺得其實大部份人都唔認同呢
我覺得係後者囉

呢套野真係好值得令人反思

其實主張同人傾，第一時間就係要拎到自己友既認受性先，你乜都代表唔到，立場代表係nothing /自己，講到天花龍鳳都好人地憑咩信你

如果今次，佢地真係拎到大部份民意，我相信阿撚都會軟化，佢求乜唧，咪又係你班契弟既福祗，但阿明你而家咩身份，nothing，你自己

他日真係俾阿明攪掂阿撚停左地鳴，佢唔會係自己國家英雄，而係下一個威利，正契弟

漢吉上幾集仲代死咗既兵團決定
佢憑乜嘢

但係地鳴會殺埋一直幫艾族嘅東洋國
即係有大殺傷力武器嘅連登仔除咗殺支那人
連幫香港人嘅日本、台灣、美國人都殺埋

其實你地一直強調無差別屠殺，大殺傷力殺埋其他唔關事既人，不斷loop不斷loop

只會提出問題唔提出解答方案

家陣係講緊唔用就會滅國，男既俾人當豬狗當人肉武器，女既俾人輪，連女皇都要做肉便器大仔機器

啪島個問題係嚴峻過香港好撚多萬倍

你地只想到後果
而冇諗過處境

讀者都尚有上帝視角知道自己諗唔到解法，創哥會諗

個問題係班角色唔知有創哥
佢地憑咩覺得阻止左阿撚就會有出路

佢地諗唔到點攪
唔幫手都應該收嗲柄埋一邊先係人性啦下話
家陣又諗唔到點攪，又要幫外人殺自己友，就係為左唔想見到大屠殺，然後俾人地大屠殺返自己?唔係左膠係乜

如果地鳴攬炒失敗 艾族就真真正正要俾人滅族
艾族 = 惡魔 , 一直係馬萊主張, 其他人未必係咁睇(東洋就係其中一個例子)
但睇返外國科技一早已經有能力KO巨人, 組織聯軍反CUP地鳴唔係冇可能 但用左地鳴 = 打爛張談判椅咁濟

你地既眼界太小,就算只淨返島上既人,人一樣互相廝殺，而且對未知科技既渴望唔會扼殺到，正如當初島上嘅人想知道牆外邊嘅世界一樣，呢個輪迴不能逃避，只有離開呢個森林，作者一早就講左，神作無誤巨人。

講得好啱
我覺得係因為個政府架構死得太快
就算佢地之前想說服市民，政府會邊都唔會比佢地咁做
點知啲高官同一日全部死晒，艾倫同一日開地鳴
根本冇時間比佢地再說服市民，直接去說服個源頭

見到今集班主角團同呢一個左膠冇分別 -0-0
尤其是Armin, Connie 爆人頭殺隊友, 鬼唔望呢兩個垃圾比人私了打死

最大個矛盾點係
點樣講都好
有乜理由係幫迫害緊我哋嘅人講好說話

艾撚咁做係最直接令島可以安全一段時間嘅方法。但用呢個方法，十幾年後呢一幕又會再出現。全世界會去去搵島嘅人報仇，呢個現象咪又會loop到島上嘅人死曬。悲觀啲講，島VS全世界，loop多幾次就滅得島。我反而覺得諫山創想強調「未來」呢樣野。艾撚唔同意吉克個安樂死計劃，人生於世上就會有無限可能。如果真係用艾撚式滅世收尾咁，咁好難有未來可言。

btw馬萊已經講左好快佢地就唔再需要巨人科技。呢個時候島上嘅Yeager派仲當巨人之力係神，戰力太不如前。如果佢地真係上到位，個人認為佢地會好似中央憲兵同舊嘅王一樣，甚至更獨裁。Yeager派可能有打仗嘅能力，但冇治國同政治嘅能力。冇可能所有野都旨意艾撚。

既然而家104覺得傾係冇乜野用，我好想睇下佢地之後會點做。

你講緊嘅咪就係艾倫要咁急去馬嘅原因
當科技再進步落去, 巨人之力完全無晒優勢 艾族一定會被滅族
之前個支援少數民族會議已經可以見到普遍世人點睇艾族
地鳴殺D唔殺D就只會不斷LOOP落去

踏平曬全世界咁點會仲有世界聯軍？
基本上呢個係個種族歧視既問題
如果艾族唔係識變巨人既話
外面世界唔會對佢地咁有恐懼

雖然話如果得番艾族人都係會有戰爭
但戰爭呢樣野不嬲都不可避免架啦
你同世界講和 就代表世界和平咩？
就算現實社會咪又係有打仗，唔關艾唔艾族事喎

不如整個投票 樓主pin下

你支持艾族滅世嗎

同意正皮 唔同意負皮

我對地鳴完之後島內嘅局勢係持悲觀。

地鳴真係work,耶格派會得勢。以佢地個性格，一定會有大清算。搞得清算，島上嘅科技唔會發展得好快（唔好唔記得島嘅科技本身已經落後100年），中央憲兵維護政權阻止科技發展嘅局面又會出現。就算艾撚唔想咁做，但佢啲跟班都會。
而家耶格派係非常缺乏一個識玩政治嘅人。如果有埋就唔同曬。

現實啲講，地鳴係咪可以殺清島出面嘅人都成問題。
個人覺得只要世界上多過一個人存在就唔會有和平。

呢樣真
其實最尷尬係出曬去但整唔死曬d人

死剩人嘅話，成個巨人故事就會loop,不過主角係島出面嘅人

悲觀就一定嘅
宜家無論開唔開地嗚,出面都一定會殺入黎
即使和談左都只係將攻島呢件事推後幾十年
開左 清左出面就大機會變返島民互鬥
完全係一個賭局
除非你話艾撚預左清完出面就清埋班艾撚派

事實上真係有人衡量完處境之後 都會選擇犧牲自己/同族人
原因可以係佢地覺得唔值得用全世界其他人命黎換取自己條命
你可以話佢地白痴，梗係要以自己人行先
但佢地都可以話你自私，有咩理由要殺晒全世界黎救自己
冇分對錯 只係道德/價值觀唔同

地鳴必勝，50年內不可超越，係經過世界聯軍，馬加特元帥，科技強國東洋婆認證，如果淨係阿撚講都可以話係一相情願，咁多人講咁多人認證，你都認為聯軍有得反cup，會唔會為左自圓其說ff太多

外國科技絕對唔係一早可ko巨人，打敗中東聯合既馬雷，仍然係用巨人戰術，佢地只係剛剛發明出可擊穿鎧巨既大砲，但規模同格式仍然相當局限，而戰後馬雷既軍事會議認為，巨人將會被科技超越，雖然好近但唔會係即時，佢地仍然有時間選擇去打啪島搶始祖，維持呢段巨人優勢再追科技，一早可以ko巨人呢度又係你腦補

再黎一少部份東洋人並唔能夠代表東洋國內點睇巨人，阿撚會得出用地鳴滅世既判斷係有根有強，個時序係阿撚出島去食雪糕，觀摩世界會議，會議議顯係弱勢輔助，平權，但係一講到艾撚，全世界代表都唔當艾撚係人，連左膠組織都唔當艾撚係人，呢個世界性既會議與會者，佢地就係世界既代表，代表世界各國，擺明車馬，艾撚就係不一樣的，艾撚係非人，係惡魔，提都唔撚想提，你求奇搵個廚房佬，黑鬼，東洋婆，話佢地唔驚艾撚唔當艾撚係惡魔，有撚認受性咩，講出黎既份量根本差幾個次元，人地係左膠組織d大愛都唔柒會包埋你

之後阿撚潛入馬雷，同馬雷人共同生活，注意，佢係馬雷既醫院住，接觸既唔一定就係牆外艾撚，仲有馬雷族既人，所以響威利演講前，佢可以面對萊納講出"我們都是一樣的"，知道自己將有既行為，同萊納破牆累死大量無辜既人並無二致，佢並非以仇恨，或者掠奪自由既心去行使之後既行為

而威利既演講，先係最大既轉捩點，基本上決定世界走向被地鳴滅亡，係威利呢場演講造成

就算左膠都唔認你艾撚係人，但大家隔住個海相安無事，越黎越多類似阿艾食雪糕呢d秘密交流，百年以後，千年以後，或者會改善大家既關系

而威利演講，係直接俾啪島即時既威脅
在此前，吉克敗走之後，啪島，阿撚，冇任何對馬雷不利既動作，除左滅左5條進犯既調查船，你攪完人，爆完人牆，攪到人地雞犬不寧，仲派船去人地度摸身摸勢，大佬我唔滅左你都對唔住自己d納稅人啦下話，都只係滅條船咋

而威利演講內容，劈頭第一句就係艾撚有原罪，向全世界各國首腦提起巨人大戰帶黎既巨人恐怖，最關鍵既係，明明威利聲稱跟足145代王個plan咁做，巨人之力各自沉默，但係自從145代王走左入牆，世界既巨人恐怖依然冇停過，帕島既人完全冇參與呢百年既世界戰士，理應淡忘既巨人恐怖仲加劇左，就係威利放任，馬雷放縱巨人力，此時既巨人恐怖，係佢地自己一手促成，而威利既演講，將呢d惡既因由全盤推卸到百年來有你攪人冇人攪你既啪島，世界首腦，咁多有智之士，包括埋剛剛打完大戰同馬雷有仇既中東聯合，都拍手叫好附和，咁代表乜?佢地係咪傻鳩唔知馬雷先係用巨人力既主兇?

政治，人性就係咁撚dirty，馬雷想搶始祖補充軍力，穩定霸權，中東聯合剛剛打完元氣大傷需要時間追，佢地就係缺一個議和，和平既契機，而呢個時候威利既演講，就係呢個俾佢地各自安撫國內仇恨，和平然後共同食大茶飯既契機，d左膠死撚哂咁，個個挑通眼尾但冇一個人為啪島出聲，無非就係大家都覺得擺啪島上枱好，即係講俾阿撚聽，以後有咩事，世界有咩傾唔埋，就乜都計落啪島，艾族頭上，你啪島一日唔滅，一日都係俾人有拗撬就擺上枱既出氣公仔，全世界個政治就係咁樣運作

咁佢仲邊有得簡，內裡根本唔係巨人恐怖咁簡單，唔滅你正契弟

犧牲自己我見唔少
但唔犧牲自己而犧牲同族果d就係叫左膠
犧牲自己犧牲同族果d叫on9

張談判椅，一早爛撚到變埋灰

越去思考談判呢條路，就越冇可能

團長．阿爾敏二選一果到
之前諗阿爾敏何德何能可以比得上團長
智力大家同級，但領導力、判斷力、政治才能、人脈，團長屌打阿爾敏
原來就係為左整個on9左膠勢力出黎
復活既係團長既話，未必會撐艾倫，始終團長只係想知真相，咁外島既人就係必須
但至少會有唔同做法，好睇好多
睇阿爾敏優柔寡斷、又打鳩艾倫都唔知做乜鳩，柒下柒下咁睇到煩

咁講可能馬後炮左d

團長第一志願係知真相
知真相之後佢就係活死人
往後個行為動力就會係佢背後班亡魂，為人類（牆內人）作出貢獻，點殘忍既決定佢都做得到

兵長就係驚佢變成呢個無間地獄既狀態，先簡阿明

但阿明真係本身唔係咁左膠，我覺得超巨一定有影響，團長會唔會被影響係未知數

王從來都係由下面嘅人推翻，唔會王推翻下面嘅人。唔係單純地邊一個人有power作就可以治理一個國家。

唔同意艾撚行動嘅人就算冇比人清算，都唔一定會幫佢做野。艾撚唔清算好似Floch呢啲人，咁艾撚派就會自己去清算其他人。

你啱首先黎左島個幾個戰士隊已經殺唔到，唔排除之前馬萊飛船走得咁急，有啲馬萊人漏左係個島到
如果佢地真係見住馬萊踩平晒，個仇恨又返黎

當出面有十億人，地球面積同現實一樣咁大
好容易死剩幾千個都可以同你玩恐襲
如果俾人滲透到

其實阿撚有左始祖力之後，已經可以做到杜絕巨人力出現，佢可以收哂9巨人力然後好似吉克玉莖重生咁不斷count個任期，冇智巨脊髓就沒有無垢巨

艾族從此冇巨人，要鬥都係人類層級既鬥，咪鬥撚飽佢，主要都係外來既威脅要用地鳴踩平，其實踩唔踩死得哂已經唔重要，踩佢兩二年人口少9成冇交通冇物流文明就會急速下降到追唔到啪島

詳見可以睇下中國歷史班小數民族，以前係大族黎好似蒙古，遼果d咁，一場大戰死3成人左右之後，響叢林法則下就會跑輸大市越黎越弱勢，根本唔駛踩到死盡，踩一半已經追唔到啪島

而政治方面，成個啪島都冇人才架啦，牛屎佬一班，就算總統，皮克斯都只係d長老咁既質素

我就從來唔會話阿明個班左膠嘅
形容為廢柴先啱
停咗艾倫之後呢？根本畀唔到另一個solution
淨係話艾倫唔啱，但係之後要點做呢?

其實巨人之力仲係未知。收曬九大巨人之力會點都係未知。只寄望艾撚賭岩。
牆入面政治人才的確難有。因為佢地冇國家同外交嘅概念。

其實好似未有線索講到巨人繼承者係會同上代既意識融合
講極都係受記憶影響
以編劇角度去諗，冇理由抹殺左呢堆角色既自由意志，因為角色成長/退化變左冇意義
反而如果佢地係受環境推動，咁就現實好多
我唔係好信進巨係有咩魔法自動令到個繼承者有爭取自由既慾望，傾向覺得佢地係睇片睇到建立到果種價值觀

巨人之力仲有好多未解嘅野

其實唔係未知，係冇人留意
一開波艾族有撚巨人咩
係尤彌爾d奴性，再分出去姐，族長叫d女食尤彌爾肉分得巨人力根本冇前車可鑑出於謎信，d女咁食法得既話就唔會係尤彌爾響始祖樹話事，尤彌爾究竟係咪艾族人就真係未知，但邏輯上分得出去就收得返，因為每個巨人包括智巨身體都係尤彌爾砌，佢一句阿姐我唔鳩砌乜人都冇得用

而艾族=可變巨人係創哥剋意俾既假像，一開始艾族根本同巨人冇關

我指收返九大巨人之力
好想快啲見到艾撚叫完陷球剷之後作個邊咩狀況，都有一排冇見到

我指可能收返都唔撚駛
或者真係派左出去要收先放任班復仇者group埋一齊見佢

你指九隻智慧巨人本人集埋一齊傾數？
巨人大戰好睇

真係好撚似大家
死到臨頭都仲要批黃

頭先quote錯，
我覺得阿明從來都唔係民族主義者
環境冇迫使佢思考過私情呢樣野
冇需要諗如果兩邊都好仆街咁要點
先前阿明做既決定都係被動同保護式，
就算空氣男影響到，都唔係一個180度既改變
姐係好似你話breaking bad入面既 walter white變壞，其實佢本質上由始至終冇變過，只係情境唔同左，使到佢行為唔同左

如果阿讓同三笠冇食到60m巨人都肯同佢一齊癲既，咁好難講得上係俾空氣男影響好大

以諫山既性格又會畫到出面啲人好慘
唔知死幾多細路，幾多住係深山過住平凡生活既人

單行本改動:

source:

女王 「產」變「生」，應該想突出返講呢句野嘅阿明嘅人性

嘩艾倫個樣差咁遠

成班左膠阻人發達

我get唔到用意係咩

個樣sad左

有啲似呢幅女王 (89話讀ymir封信)
不過睇落一個喜一個愁（女王心底都係愁)

po唔到嘅

Mist式結局：
地鳴無效，巨人被世界各國人類全數擊殺，
艾主席被擒兼上斷頭台

左膠團到達大陸，驚悉艾主席下場，
但主動向世界投降無效，
全島人類被送入集中營，系統式滅殺，
從此再無艾爾迪亞人

幾正屌

根本你逼到人地去絕路
人地仲唔同你搵命博咩
艾倫老豆諗左好耐都唔肯去地下室

所以話最無恥就係佢地
口口聲聲話自己大義,唔應該大屠殺

係就好

東立漢化part 1, 多圖慎入:

東立漢化part 2, 多圖慎入:

exac7ly, 咁描述出黎仲覺得得人驚，女皇點樣接受到自己d仔女13年死一個，仲要比巨人生吞咁死，艾倫就係唔想犧牲女皇先行佢既計劃

果d相信就係初代王帶d人黎果時，有堆死士，自願做呢堆巨人，做城牆，牆教d人其實好有可能就係果d人既後代，以上全部冇係漫畫明確畫出黎，但合理推斷應該就係咁

光頭仔之前成日話比人背叛
依家就做返背叛人嗰個
有好多細節位都好呼應到以前啲劇情

又係重睇嘅時候

換位，兩代進巨

唉都唔明點解咁簡單嘅邏輯推理都可以咁多人唔明，做唔到
去望左下ptt 巴哈，都有一班大愛左膠話要傾傾傾，仲有50年追科技嗰啲戇鳩野，用下腦都知行唔通，真心冇撚腦

我見到好多時候當真係引經據典，再用埋現實例子推理之後，班左膠大愛撚完全係駁唔到
事實就係滅世係艾島唯一出路，係啲人係都唔肯接受

我覺得唔會唔接受，係對滅世後嘅島感到悲觀。
而家島上面各方嘅立場已經分到返唔到轉頭。保護到個島之後都只會係內戰

馬迦特真係道歉都無用啦....

啊師兄，你講嘅所有論點都被Pilskin 392樓反駁曬啦
唔該你擘大你個屎眼望清楚，諗到論據點樣反駁先好彈出嚟發表你既偉論，唔好再浪費大家時間

反駁唔到人就喺度鳩噏盲反艾倫，再屌人冇獨立思考，同外國班左膠一撚樣，腦生草

ching你個名

先唔好講話之後嘅事，唔滅世嘅話成個島都已經俾人殺清光了

內戰最多死咁啲人唔會俾人殺曬，同埋有艾倫係到佢想既話其實可以解決到，例如用能力洗腦或者維持統治等等（不過佢唔似啲咁嘅人）
總之個啲可以慢慢黎，但依家個情況係你要殺死出邊啲人先可以諗長遠點搞

順便，東洋人講嗰句話，見到啲人仲好似覺得好深刻咁，其實根本就係廢話一句，屌你種族生存危機啦仲講乜鳩自相殘殺，殺唔殺出邊班人，人類都係會自相殘殺

冇我用狠辣手段鎮壓島外勢力，依家個局勢會亂十倍，被班睇唔清世界局勢既人搞亂艾倫既Plan

講得好岩屌有人就有鬥爭架啦，清美果句完全係廢話，唔通唔滅世島入面就唔會自相殘殺咩根本上艾族同島外已經到咗唔係你死就我亡既情況，仲得閒諗滅世之後島內政治真係頂唔順班左膠

會有人想用巨人之力搵著數重複歷史
送入集中營養住佢哋
唔係馬萊一早滅左集中營啲艾族啦

講起清美，點解佢同mikasa好似一早知要點做咁
東洋嘅謎肯解未

上幾集connie先打算餵個馬萊細路俾老母食
而家為咗救馬萊(美其名拯救世界)殺艾人同伴
佢知唔知自己想點撚樣架

年中見唔少你呢啲錯誤嘅例子，中國逼害香港既比喻其實已經係超削弱曬艾島嘅處境，都可以話幫助理解
你拉埋其他國家黎講就更加錯撚曬，根本完全唔同，零討論空間

前半部調查兵團為左自由而獻出心臟寫得好好，但而家佢地為左世界和平而叛國，理據其實係唔充足既。

上集讓問左個關鍵問題，就係阻止地鳴後會點，個個都知係帕島等滅族。經過人權組織會議、比利演講、世界聯軍，大家都知無和解既可能。

最合理既做法係好似讓咁扮見唔到聽唔到就算，但係韓吉俾出黎理據是死左既戰友唔會坐視不理。

呢個理據係假設調查兵團係高尚既，為左自由可以犧牲自己條命，但係係咪可以上升到為左世界和平，而竹犧牲自已同埋族人條命？兩者其實冇必然關係。好似上面幅圖咁，佢地而家既做法係主動引架車去殺人少既路軌。咁既做法算唔上係正義既。

主角團而家既諗法更加接近145代王，對自己進行慢性自殺，既然係咁，一開始又何必反抗？145代王既做法比起佢地更加合理，起碼佢見證過艾族人既殘酷，因為內疚先會產生自毁式既心態行為。但主角完全冇呢種心態，甚至一直以黎都係被害者既心態，完全冇道理走去對面。

所以當韓吉發脾氣咁話唔可以滅世，但係又提供唔到後續方案時，佢地已經失去左道得高地。之前艾倫直diu佢問佢有冇其他方法，讓上集再問佢又係答唔出。

阿撚kill the world係睇到人嘅劣根性

五十年計劃根本無意義
爛攤子留比下代之餘
亦只不過係用科技取代巨人之力
然後繼續打仗
各國繼續建牆自我保護 or 困住俘虜
現實中可以睇吓以色列同巴勒斯坦

唯有殺剩艾族人
確保世上所有人都可以被始祖連結同洗腦
當一有戰爭矛頭就全民洗腦reboot
先可以有永遠和平

我估佢下集會崩潰

全民洗腦已經唔乎合艾撚追求自由既信念

睇多次107 有講話將軍後代對清美個族好重要

自由同仇恨係咪不能共存？

睇返，自從清美開會見過三mikass之後，好似都冇再見過？
不過清美身手都幾好

只要艾族人死晒或者全世界得返艾族人
就會和平

所以安樂死計劃其實係幾好...

有咩好，全族無仔生

究竟幾時先會有season 4嘅消息

好明顯唔會， 只係打既對象變咗

又會因為唔知咩原因會內鬥
之前政變都係島內鬥

歷史不斷重復
真係唔知點解會係咁重覆？

有咩好 人地世界聯軍打到黎 你冇仔生 我一樣立即照滅你族

因為人類本身就係黑暗醜惡

其實現在d話出地鳴唔好既人，轉哂做話滅左世之後帕島情況唔樂觀，一定會有好大既內戰

其實有咩根據，定純粹覺得個橋段唔滿意而中二病發?

不論係舊艾族歷史，還是地球既歷史，都話俾我地聽一個少外敵威脅既政權，可以玩好撚耐
古埃及玩撚左三千年，舊艾族145代王每代十年都講緊千四年，一個分別係俾外族征服，一個係被外族策反軍事力量產生大戰而放棄政權

基本上d大戰不外乎種族相爭，宗教相爭，資源相爭，外部既問題非常關鍵

滅左世之後冇外族呢樣野，資源豐富，不論啪島定係大陸，咁少人數既艾族去分享大片土地，天然資源同文明遺產，唔好話威脅，大家忙住攪生產，一千幾百年冇咩好鬥

政權點統治法根本唔重要，有經濟d人就唔會反，呢個響中國，甚至香港已經好明顯咁證明左，唔係強國人壓迫到香港人既生存空間同權利，相信都唔會有咩大事發生，而土共點解要高壓，殖血，滅週邊文化，起網絡圍牆，去做呢種穩定政權既野?冇錯佢政權係唔好，但中國國內訊息封閉，響冇比較之下d人會西反佢，人就係咁，冇比較冇得嬲，當你奴隸都唔會有反應，所以中國做咁多人都係唔想自己國民識得同外國比較，而地鳴滅世之後根本唔會有比較，而且經濟一定會好

而睇返現在帕島政治面，到底會唔會導致內戰

1.大部份島民傾向支持阿撚

2.女王其實根本唔想做女王

3.老屎忽幾乎死哂

4.葉卡派本身內部穩定，由弗洛克統籌創立至今一直係最大

5.島內先經過政變，統一過行政架構，以軍政府為主幹，行政成員多為憎恨原本貴族統治，可以想像已經被篩選過係真係做野果班

到底有咩因由導致一定幾會近期大戰?

女王唔爭，老野死哂，復仇者如讓，韓吉之類根本對統治冇興趣，仲有邊個同葉卡派爭?

弗洛克同阿撚爭?阿撚返唔返出黎都係問題，如果阿撚返出黎，以弗洛克對阿撚既狂熱又有咩好爭?

即係連爭做首領既權鬥誘因都冇

帕島政治局勢其實已經大定，將來既豐饒，追生產係指日可待

到底會有咩不滿令人類短時間又大戰?其實咪就係某d讀者不滿滅世

內鬥係會鬥，但至少會一千幾百年後發展到有得爭先會鬥囉

其實我覺得結局就肯定唔會全個地球冚球鏟架喇
所以真係好期待諫山創比出第三條路會係咩

進巨格局越來越大，對大時代下小人物描寫細膩，每一個衝突矛盾都合理而虐心，以小見大，真心佩服。

繼城門之後
萊納再戰勝敵方一人

非常同意
仇恨唔會不斷循環，只要滅咗就會有

事實係你做咩任何嘢，個世界都一定會有爭鬥
只要人有慾望，慾望同慾望之間互相抵觸
去到臨界點就爭執，打仗

如果世界滅左一族人，就會少咗一個爭鬥嘅原因
更加唔好講依家阿撚係莊，係依家對面嘅人挑起仇恨
而對面島on99唔一早滅人族仲要勞役d人
搞到有阿撚老豆同佢兩個仔出現

咁點解舊艾族百幾代王都唔去滅哂啲外族？
佢哋幾百代王全部on9?
因為想留啲外族做奴隸
巨人既力量係破壞勁je
但以後要建設咪又係需要奴隸
（正如現代現實世界都一樣係行緊資本主義式既奴隸制
個個博哂命番工供樓咁
但權貴就享盡榮華）
所以只剩艾族既世界一樣避唔開有紛爭
只要係人既社會

我覺得20%攬炒,80%和談啦
最老土咪拎 冰爆石同其他國家貿易換取科技+和平
一係就搵馬加特做大佬 整個聯合國出黎
有力量先可以搵人和談, 然後阿撚 融合9大巨人
都係個句 我覺得情節上最重要就係烏利原諒kenny,佢強調當時係奇蹟

咁多人睇上腦 講到得攬炒先有未來咁 唔知到時唔係攬炒結局會嬲成點
我就覺得兩個都得 不過攬炒象徵冇進步咁

有人就必然有紛爭，用阿媽係女人既道理黎唔睇好世界到底有咩意義，我地應該搵返討論重點而唔係係咁抱怨，你呢套野套入返鋼鍊結局度咪一樣，咁你會唔會響鋼鍊結局提出返同一套意見，黎意圖側寫主角群行動冇意義?

講緊如果係數百年既和平，先至再出現紛爭，還是結局後立即出現紛爭，兩者都係你果套"日後咪又打過"既理論，但成件事係唔同，響現實世界，即使日後又打，但終結左一場戰事，遲免到將來可預見既一場大戰事，帶來數百年和平，已經係一個偉業，我地唔可以話幾百年後又打過，黎否定當時d人既決策，努力同承擔

至於奴隸制，根本唔係必然，近代地球已經講左經濟發展唔一定需要奴隸，只係奴隸制會令人上癮姐，根本冇確切理據黎支持推斷出日後艾族會行返奴隸制

其實我今集出左好多post講攪炒，滅世呢樣野

但唔代表我或者其他同樣認為只有滅世可行既巴打就係只期望攬炒結局

更多係解釋返艾倫既行為，點解會一意孤行用地鳴踩平全世界，因為前面已經有人用錯誤既概念同ff黎指責艾倫開地鳴

其次解釋阿明佢地既行為有幾不智同矛盾

但我相信同我一齊去爭論既人亦都一樣，主要以創哥點扭橋黎埋尾為準則，我地呢刻只係見到滅世出路姐，但唔代表我地鍾意或者非得要佢滅世，而巨人仲有疑懸未披露，如果創哥有解法出到bbq又完全解左世界矛盾，邏輯又啱，點解我地會唔接受?

唔夠人講就安定個立場俾人準備打稻草人?

其實見到安樂死計劃都知on9
女王就生 艾倫係咪老豆都好 都唔會畀吉克改變女王在內嘅生育機能
點解104期冇諗過呢樣野

seaon3 尾咪話2020年尾SEASON4.....

同弗洛克傾得黎艾倫都滅左族
利申撐艾倫

Ching 我追晒成個post，真係好佩服你居然可以咁有心機，詳細推理再加理據去解釋俾班唔撚用腦諗野嘅人聽

其實我就真係唔明點解佢地講緊乜鳩野，用滅世遲早都會繼續有紛爭既理由黎反對，譴責艾倫滅世

其實首先要記住滅世係為咗生存，唔滅世嘅情況下理性推理艾人係一定，遲早，就近幾十年內都會被滅絕，好少少都係做成世奴隸，慘過死

就算你話激進啲將外界踩到變返中世紀，歷史都只會再重複一次，更加唔好講點樣可以肯定殺曬科學家，殺唔曬嘅話過幾十年人哋科技又超你條街

所以
滅世唔能夠解決人類紛爭嘅問題≠ 滅世唔岩，講到底艾島係要為咗生存而滅世，至於清美講嗰句阿媽係女人嘅廢話，真係得戇鳩仔先會覺得好深刻好中pt，floch見到艾倫滅世high係絕對應該，因為佢哋終於為自己而爭取到生存權，終結人類紛爭啲啲童話故事等生存到再慢慢諗啦屌你老味

上reddit見到

鄧小平都係話64殺左班唔同意見既學生
終結左一場紛爭
換黎幾十年既和平發展
係共產黨既一個偉業
同你既思維一樣

呢啲故就算滅世，都唔會講到點樣正面，
點都會講成悲劇，頂多都係bittersweet
主角團咁既反應我覺得唔奇
有冇更好方案係一件事，
接唔接受宜家既方案係另一件事
睇得肉緊啲既咪憎阿明佢地囉

主要係創哥刻意寫到弗洛克上唔到大枱，同淨寫葉卡派既愚昧，觀感唔好，印象差所以讀者會有個反感既投射

但講真，成個牆內d人質素咪又差唔多，係得團長唔係牛屎佬

巴打你錯誤類比得幾緊要下

64係和平示威，點睇都唔覺會演變成戰爭，d人響果度靜座絕食示威咋，就算中共現在都只不過係暴動定性，連紛爭都算唔上，一黎冇對等既武力，二黎學生並非反政權，響暴力鎮壓之前尚有大把談判機會

話換黎幾十年和平發展，共產黨既一個偉業，只係中共近年既演繹方式，你咁覺得係咪睇黨媒入腦太深

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

老實
我係唔同意艾撚唔理好醜出面既人都全殺
例如個黑人咪驚緊連自己故鄉都一併俾艾撚滅埋既?
呢啲人對艾島人黎講係好和平冇威脅ga
定係你認為都要殺埋?
殺埋呢啲無辜既人同64殺啲好學生都係冇必要
如果好似gabi咁講滅哂敵國軍事設施就ok
咁我好支持
而家係睇之後到底艾撚真心諗緊乜

講真，佢點知邊個仇艾邊個唔仇艾?
個黑鬼自己國家代表都仇艾喎，全世界峰會一致擺啪島上枱喎

你一個黑鬼代表到d乜?

唔好又loop返轉頭，成日拎個別黎到否定人，現在係連對家左膠都唔覺你係人，全世界座埋一枱就係將d不和矛盾計哂落啪島度

存亡問題黎，如果你有好人篩選機咪拎出黎，問題係你冇，冇更好既解決方法又去質疑人地個方法

好好笑
如果最後艾撚唔係殺晒全部人島外人
依度d人係咪會屌晒鬼

唔好咁上腦啦,唔係咩辯論比賽而我都唔係要串你
至於係咪好多人咁諗心照啦

我都係咁話好有呢種食花生 心態

我都唔明有咩好拗
有義勇兵理解到艾族人呀
同時有更多嘅義勇兵理解唔到
106話都講撚咗
四年時間 係島上同餐同飲 都未改變得哂呢班人
憑咩覺得說服到全世界？

屌真係講得好撚岩人地滅世又唔係為左令地球再冇紛爭呢D ON9理由

呢度反滅世個班人係唔識討論架喎
駁完你 你叫人唔好咁上腦
再單單打打人身攻擊

人地好理性咁解釋得咁清楚比你聽
你就叫人唔好上腦你不如走啦

我覺得兵長唔會係下面個邊

諫山諗得出我地諗唔到既野又順既話我只會佩服

認為現階段只有滅世一路可能唔等於鍾意，要求，佢滅世喎

所以咪話你呢堆人 睇上腦囉
好似真係當左自己係族人 咁

我邊下人身攻擊佢呀
如果我講你呢堆人睇上腦 就安定立場 打稻草人 咁佢最係啦
一係就話 人反滅世既中二病發 又乜又物

我回個條友叫 韓吉老女人,係前幾個post 我都有同佢傾
我冇興趣同pliskin/攬炒派 爭論 攬炒好唔好/有冇道理
我只係好似#486 個個reply講"好好笑
如果最後艾撚唔係殺晒全部人島外人依度d人係咪會屌晒鬼"
食花生心態
因為前幾個post已經可以講既都講晒
我都冇興趣同佢泥漿摔角,咁唔係叫佢唔好咁上腦 應該點

睇書講自己感受討論下叫人唔好咁上腦
真心請教下點樣討論先唔上腦

例如唔好 乜都代入 香港情況
然後好多人 都係度代入到 自己係島上居民情況超嬲咁?

你真係唔撚化架喎，舉例子又舉到錯晒，講嘅pt 又係我哋之前一早討論過嘅，追post啦唔該！

158，392樓講到明，畫公仔都畫出腸啦！睇清楚諗清楚，諗到點樣駁先出嚟發言啦好嗎？！

同埋先唔講pliskin 巴打咁詳盡嘅推論，最簡單嘅問題我問你，你話要留人，要點樣留，如果其他國家啲科學家、軍人政治家偷偷地走去黑人故鄉、「無辜」嘅地方，再偷偷地爬科技，你一班中世紀， 1000萬人都唔夠嘅艾島人可以點樣監控，防止佢哋報復

你哋班友係咁loop個幾個已經俾人駁倒悶既pt真係浪費大家時間，可能因為完全反駁唔到就選擇性忽視，左膠必備技能

普通左膠都算，你呢條輸打贏要嘅垃圾真係唔屌唔得，自己一開始就講「我覺得情節上最重要就係烏利原諒kenny,佢強調當時係奇蹟」，再串下支持滅世既人睇上腦，一副等着笑柒佢哋嘅樣，之後比其他人用理據指出好難做到重複當時奇蹟，駁到完全反駁唔到（或者你可能腦都唔想用/用唔到啦），就抽身出嚟話自己係花生友，一副輸打贏要嘅樣真係好撚柒啊

講真我睇到咁多個支持既ching,大家都係理性討論推理，指出現時艾島滅世的確係最優甚至係唯一解，而唔係話咩復仇扭曲心態，要殺光全世界，艾人萬歲。
有更好嘅方法我哋都想，但係係一套咁現實嘅漫畫入面普通既理想主義係說服唔到人，睇作者可唔可以比到驚喜我哋

而你啲種垃圾駁唔到人就污名化對方，同外國最鍾意標籤人嘅左膠一樣，真係好撚低殘，繼續活係自己嘅理想世界打飛機啦，唔好死出嚟

諗起歐美啲左膠，寧願咁撚鐘意幫支那，捐咁撚多錢，都唔幫自己國內啲弱勢病患

我都覺 佢唔會想殺艾倫
但係艾倫又未必會畀佢殺吉克

反滅世=左膠
個風向維持左好多個post

你可以覺得弗洛克路線好好
我覺得最重要係係呢個情節 又有咩問題?

我一開始就驚你呢種小學雞睇唔明 寫明"我就覺得兩個(結局)都得 不過攬炒象徵冇進步咁"
都係個句啦 唔知你眼盲定用屎眼睇野
我回緊另一條友,佢黎搭嘴我冇興趣講唔撚得

成個post 最鍾意污名化咪你囉,係度瘋狂屌 又咩巴哈左膠最多點點點,最撚白痴就係你
今日食藥未呀青山走犯?

淨係阿妮殺佢成隊+吉克殺團長都夠兵長反枱
不過重傷完比人當公仔咁搬嚟搬去啫

跟住所有女變晒肉便器，淨係攞嚟生仔做武器，啲細路會洗腦洗得更完善

陰鳩公，人類最強攪到成個何鴻燊咁

我可能又真係躁左啲，sorry

因為見到太多人盲反滅世，標籤人之餘提出來嘅比喻又錯晒，解決方法又冇，黎黎去去都係果幾個俾人駁到悶嘅pts，駁唔到人之後又選擇性忽略，之後又Loop番個幾個pt，完全無辦法溝通，真係好難唔躁

講真我睇咁耐，有以上行為既反滅世既人應該佔咗九成

最後，你又選擇性忽略左
自己一開始就講「我覺得情節上最重要就係烏利原諒kenny,佢強調當時係奇蹟」，再串下支持滅世既人睇上腦，一副等着笑柒佢哋嘅樣

我有冇屌錯你啊

呢個post仲精彩過今集

今次個po真係好耐冇試過咁熱鬧
睇下地鳴同反地鳴可以鬧到第幾話，個個po討論嘅野其實一樣
我都真係兩個結果都冇乜所謂，但照個勢睇地鳴就肯定唔會鏟晒全世界，等睇呢到啲人睇完結局唔係攬炒 話爛尾

再講多次
我係食花生 話你地咁認真 覺得結局 唔係你地咁諗會點,就係咁簡單
對我黎講要討論既已經討論過無數次

我話你地睇 上腦係過度認真咁解,串左佢咩野?我又冇話結局一定係和談
家下開賭咩
敏感過AV女優,我同佢講野 就話我串你地
真係好撚無聊,夾硬拉9我落水 然後話我跳出跳入
利申講撚明 覺得兩個結局都得 都要比你條痴線佬屌,低9能

你腦補路線大約會係點
真係趕住埋尾咁款
今集馬加特轉型快過保特 雖然間中都描寫佢人性一面 但有少少太誇張

同滅世=中二病上腦一樣
大家彼此彼此啦

算唔算係覺醒以來第一次做廢柴
想駁嘴又講唔到野好慘

Ok，既然你解釋得咁清楚，又覺得上腦係過度認真咁解，咁係我冤枉左你，真係唔好意思

都想講返廣東話入面話人上腦係一個負面詞，再加埋你一副想睇人笑話嘅態度，好容易會令人誤會，引到我呢啲痴線佬追住你黎咬，下次小心

上面一個個俾人用理據用邏輯打到駁唔到
死都要拎咋沙
不如潛啦

唔知冇左能力會覺得係解脫定係痛苦

呢幾集冇艾主席真係完全冇興趣

「追求自由嘅過程」中係最自由嘅時刻
但係當「自由來到嘅時候」人們就注定一啲自由都冇。

其實主席有咩咁難理解 條命得返唔多 又想保護島+同伴 自己想完成埋件事有咩咁出奇 啊明嗰邊就賭將來 爭取時間俾後人

連登問真係冇乜參考價值

慷他人之慨wor
島人有共識要犧牲自己咩?

呢個好認同
成班pro rumbling係得艾倫同floch係真角色，其他一堆紙牌人
可能太刻意去push 艾倫vs所有人

弗洛克係自殺式襲擊野獸巨人一戰嘅唯一死剩種，對馬萊嘅仇恨可想而知，變得不惜犧牲無辜嘅人去取得勝利都好順理成章。我覺得創哥搵弗洛克做葉卡派領頭都係呢個意思，佢代表住經歷過殘酷嘅戰爭洗禮，對人命犧牲已經感覺麻木嘅人。

艾倫嘅滅世行動，一定要有叛軍嘅配合，弗洛克自然是不二之選。其他葉卡派紙牌人其實都為數不少，代表住一班沒有主角光環嘅普通人，想追求安穩嘅生活，而對身邊一切不公不義嘅事視而不見。當然，你都可以睇成係一種你不仁、我不義嘅關係。

其實艾倫一早已經明白，佢做嘅野同當年萊納做嘅嘢係一樣，會做成好多無辜嘅人嘅悲劇。結局一定唔會咁簡單殺曬啲人就算，艾倫一定有其他真正嘅目的...

我嘅意思係trailer 之類嗰啲呀

想當年講呢句野既人
變左超級左膠

創哥有心收埋女王pov
我估主角團之中得女王知同支持艾撚計劃

屌你

帶土

咁有乜方法可以阻止百國聯軍
用愛與和平擋子彈
Love and peace阻坦克車

Over my dead body

唉 痴撚線 一班島民成世比海外人壓住 老豆老母都比人搞死埋 而家仲要幫返佢地 真係痴撚線

佢咪捨棄自己啲同胞

獨立睇係會理解艾爾敏點解會變左膠

但係一諗到艾撚經歷過啲咩
就明白點解要滅世

但日本女人講得啱

滅完世 柏島只會成為一個細啲嘅地球

最大嘅問題係人性

要解決人性問題 一係殺晒佢地 (一係thanos咁50% 50%)

Eren way

一係左膠路線 持續用愛感化世界 用教育教好世界

Armin way

去到關鍵時刻

係分「黑白」
唔係分同唔同胞

引用DARK嘅對白：
「人一生會死三次，第一次係失去天真嘅時候、第二次係失去清白嘅時候、第三次先係肉體嘅死亡」

只能說 Armin揀咗自己嘅路了

一套充滿哲學掙扎嘅漫畫

創哥

我期待你完得好好睇睇

岩呀 50% 50%
但總會有一班人阻住
例如avengers

進擊的巨人最好睇嘅地方係

令人思考

頭80話 好似大家嘅青少年時期咁 睇住艾撚、團長、兵長為「對的事」去掙扎同努力

之後嘅劇情就開始考驗大家嘅哲學智慧

有無人覺得跳得太勁, 感受唔到同主角一齊成長

出完結局 會翻睇

我相信馬加特應該會為帕島人講情嘅，畢竟佢唔似得啲盲反艾族嘅人。

其實佢對艾族人都唔錯，相比起其他馬箂人嚟講。

100集佢同威利握手 夾份用收容區為餌wor
馬加特唔行呢個計劃點會搞到今日咁

攻要塞嗰陣 如果冇假B詐降
佢一開始係諗住推幾百艾族去前面捱機槍掃

就算係真，佢都改變唔到咩
失去巨人之力的馬萊只係日落的帝國，聯合軍唔介意消滅埋馬萊

而且佢對艾族人的好亦只限於佢教出黎班戰士。佢根本知道艾倫僭入，仲選擇在收容區設下埋伏想擒殺艾倫及逼世界對艾族宣戰

要殺佢一定要爆頭

對家見同伴唔肯落重手，而且無開槍打光頭仔

但光頭仔就出手殺曬佢地

你一句失去左巨人之力既馬雷只係日落的帝國好似通左d野

其實阿撚收哂9大巨人力，係咪達成某d條件就有方法可以促成啪島同馬雷聯盟

左膠明核爆炸咗一堆馬萊人
調查兵前前後後都殺咗唔少馬萊人
而家艾人主動話唔好踏平馬萊
我係隊長都話好啦
仲幫我殺多幾個耶格派艾人，正
心諗：惡魔真係惡魔，自己人都殺

我覺得馬加特個道歉應該唔係假嘅
但路線真係好難估，太多變數到底佢地上唔上到飛機都成問題
韓吉今次講到啲超大巨已經踩緊馬萊又唔知係咪真
不過我估130話個數字咁有意義，希望艾倫或女王是但一個會出黎，咁之後可能會好估啲

有冇諗過艾倫見到嘅未來景象就係創哥畫嘅最後一格

照漫畫依家個進度,真係有機會漫畫同動畫同步完結

左膠係咁㗎啦

最鍾意欄住想反抗嘅自己友

射爆Armin個口就啱
屌佢個咀吖死左膠

勁撚戇鳩

左膠名言: 我地咁做 同敵人有咩分別
殺人 不了

真

呢個結局我ok

我都覺得似，應該動畫同漫畫同步喺2021年完

艾撚唔會殺佢哋
Kill the world 其中一個目的就係保住同伴
或者保住最多同伴

動畫幾時做新一輯 係咪差唔多做

秋天

唔係好feel到弗洛克個轉捩點係邊，本身支持復活團長就係唔想戰友死得不明不白
應該好討厭戰爭先至係
話就話要繼承團長既理念，但佢咁樣推更加多人去死，係咪應該內心都會爭扎過
同團長好唔同既係，團長有好多內心描寫交代佢會內疚
弗洛克好似冇咩咁，想保護既朋友都冇個

可能保護艾族唔需要咩原因，但故事既pov好似寫得佢太過無原因地野蠻，定係我miss左啲野

佢非常反對救阿明 對調查兵團大人物失望
講自殺式突襲 馬爾洛會後悔加入兵團 (指出有D野總要有人去做,所以幾年後政變)
而正正因為害死團長既係馬萊 佢對殺收容區既人 絕對唔手軟(佢一樣屌約翰唔對阿撚救阿明袖手旁觀)
弗洛克代表住群眾 普通人 市民, 理鬼你左派救世 大人物為左咩野科技文明
佢出場每一次都係代表住普通人要對抗主角團決定

至於講推人去死, 佢政治立場係唔付出小小點保護到島上既人

三年後認識成個世界更加會覺得韓吉佢地落後 離地 轉型失敗,唔識配合世界大勢好快等死
至於點解特別係佢,我覺得純粹篇幅所限 ,馬萊篇已經晒好多篇幅邊得閒再創造到多一個角色
葉卡個邊總要有個leader 而佢係冇淨種見證一切 係好合適

究竟殺晒啲想自己死嘅人合唔合乎道德

因為世界想滅左艾族 當吉克同艾撚搵始祖 聽左艾撚俾左始祖力量艾撚 而艾撚想用地鳴滅左敵人(艾族之外既人) 吉克就想行安樂死計劃

受疫情影響，講談社休刊一期，下話要再等多一個月

前排有套創哥記錄片話畫好哂結局，個時諗畫多幾話應該完，但到呢家睇落仲有排講

係咪本身冇諗住加咁多馬萊角色？

唉
要等多個月

睇唔明啊屌

睇完今集得一句想講
屌你老母還番團長俾我

一路以黎大家都係想保護自己艾族 咁多同伴因為擊退馬萊班巨人而死 呢集玩同馬萊結盟郁自己友 係睇到r哂頭

dllm點會咁樣殺自己戰友啊

推

其實係咪得我一個覺得滅世唔係艾倫最終plan?
作者都好明顯地唔會畫滅世結局
我覺得104期會反艾倫都係喺艾倫計畫之內
艾倫故意同佢地劃清界線
然後等佢地做白臉，自己做黑臉
用滅世威脅黎幫佢地爭取和談籌碼

反艾就一定係plan入面架啦，好多明示暗示，但想唔想滅世就得作者知，巨人不嬲係要你估佢唔到

反而想知艾倫係唔係最後一個進巨

如果照住劇本 吉克安樂死計劃失敗既話 巨人點都會繼續傳落去
梟>艾撚老豆>艾撚 進巨就係睇到未來 艾撚老豆叫過佢要用呢樣力量去拯救艾族但同時亦同吉克講要阻止艾撚 咁既然吉克安樂死計劃失敗 依家艾撚順利開左地鳴 我覺得個結局唔係大屠殺去保護艾族 艾撚老豆可能係叫吉克阻止艾撚唔好大屠殺

我估係

因為1
就快完
吹到最大既gabi唔覺係
佢無為自由既劇情
艾倫出牆
老豆出牆
gabi坐飛船出唔太似

因為2
梟話要救三笠，艾爾敏

我100%救島上艾族

非島上艾族其實都係敵人
俾人洗晒腦唔反抗又想島上人死

以前既我都會覺得唔關佢地事
係馬萊仆街姐

但宜家會覺得，一舖清埋佢地就算
唔想晒時間同佢地理解
因為佢地無理解過島上人

進擊的巨人 final season 係咪都會延遲？

我估應該係

屌佢老母臭閪支那肺炎

其實大把地方都無人買個版權來播
點解唔索性放上youtube限地區來賺錢

你講緊final season 定之前嗰啲？之前嗰幾季嘅香港版權比tvb買咗，要係myTV super 睇

下個月休刑 大家j住先
同人作品黎 我都睇到呆撚左

睇到拖手先知唔係女神

整到皮克個鼻勁似阿尼

月刊都要休？？

因為武漢肺炎

型撚到 有eren係renier前面變身果個就正

以為H野...失望,,,

好型阿萊納，可惜，佢就真係得個一下係型

屌你老母支那肺炎

屌你老母肺炎

屌你老母支共肺炎

我猜之前 梟留下一句 ‘去愛人吧，如果你想救 艾爾敏/三笠的話，不要重覆錯誤’ 係重大伏筆。

有人預估巨人整個架構其實係類似無限月瀆咁，所有進巨 係試過所有可能性下，想係攬炒中揾到個能救 番佢要救的人。

已知事實
1. 艾倫 要追求絶對自由
2. 他認為消滅島外所有人類可以保障島內人存活
3. 104 班在他心中地謹次於 艾爾敏同三笠

104班要阻止他滅世。

最後一戰 艾倫對104班難免。如果要同時滿足 1/2/3條件。係隨時攬炒。

至於點收條尾，就要看創哥了。

不過我對他有絕對信心，進擊唔會爛尾。

又到左每個月最期待既日子

今個月停刊

認真？？

追完post
柒左
死支那國

下 屌

屌，原來休刊，仆街啦武漢肺炎

多謝習總阻止武肺攬炒

多謝習總阻止艾倫攬炒

係巴哈見到

一語成讖
仆街中国武漢肺炎

竟然唔洗delay

可能真係想漫畫同動畫同步大結局，所以唔可以推遲一季

有冇人知艾倫話‘’我不相信她。跟那個女人一樣‘’

那個女人到底指邊個？東洋老女人？咁佢地又咩關係？

我估係東洋老女人
108話韓吉講過東洋國唔肯幫帕島同其他國家做生意（想獨霸資源）
123話佢帶調查軍團去馬來聽艾族人權團體國際研討會發言，當艾倫知道人權團體都想推帕島人去死就即刻離隊
我懷疑東洋女買通左人權團體，利用佢地發言引導艾倫單獨行動，間接觸發雷貝利歐大戰。

始祖？

最新情報:

高機率由呢兩間動畫製作公司做第四季

推返上去

第一間都係IG社既分公司

第四季官網圖

第四季官網, 暫時封左未入到去住

終於有消息

對動畫公司唔熟...
新個間會唔會衰過舊個間

睇完一拳第2季真係唔想再睇動畫...
日本幾時收貨標準低成咁

上面條片話有個唔知咩page講水準保持得到

不過流出圖個畫風好似唔同左

圖？

可能解像度低咗啲啫

Final Season PV 出咗

製作公司真係轉咗，變咗MAPPA

班底都轉左，再唔係荒木監督

呢個都大鑊，而且系列構成由小林靖子變咗瀨古浩司
巨人個IP咁大唔撚會最後一季崩啩

啲畫面唔會再改？有啲位睇落好怪 好似fanmade咁

聽唔出賈碧同Falco係邊個配

就咁睇戰鬥畫面都smooth，係art style轉左有D唔慣

好在音樂仲係澤野弘之，不過只係擔當半職

差啲認唔到兵長 同埋一開頭嗰隻鷹係做咩事 仲咩卡卡吓

最重要係PV未講幾時播放，好擔心延遲放送

前三季整得咁好 點解最後一季先轉制作組

佐倉配假bitch

不過都好正

我覺得勉強仲可以接受
雖然明顯冇以前咁靚

哇屌 畫左咁多

我就唔係好擔心佢幾時放 咁佢延期放即係都會放 我反而擔心佢個質素

我睇多幾次已經接受咗

好似好硬咁畫到

D情報都幾流又話IG整

要等到播出黎睇幾集先知。但見畫到尤米爾出現咁貼近漫畫進度，同戰鬥畫面都播到出黎，睇黎mappa工期都充裕。

明顯同第2季比少左兩浸layer

屌你老母睇pv都覺得好撚正

雖然畫風係有D唔同
但都接受到

睇嚟真係做到結局
希望有24集
12集真係未必交待得好

吹到咁恆又話IG

顎巨個樣D色怪怪地

佢pv show埋始祖通道，應該係同漫畫一齊完啦

得我覺得個pv 冇乜問題
我覺得還可以啦

唔係話22集咩

多咗漫畫嘅味道但唔能夠講係一件好事

睇多次
雖然畫風有D唔同（唯一敗筆係樓上貼左兵長個樣有D怪）
但打鬥做得好流暢咁

同埋好多白色既感覺
顎巨同戰槌同馬萊制服

ff：
創哥用白色馬萊制服
係同兵團既黑對立

btw三笠好似大隻左
個膊橫左咁

呢個我唔知呀

三笠好似都17幾, 唔係小妹妹身型

其實我仲發現咗有個位 gabi唔係望住法爾可 有啲怪

gabe係佐倉綾音?

漫畫好似都係咁

好擔心啲bgm

係
我估104期體格都畫大左
（除左兵長，好似係）

漫畫95話p.7左右
兩者好似差別不大

究竟點解要畫到gabi唔望住法爾可 個用意係咩

我估本身係畫對望既
但畫功方面就...

終於見到呢條arc動畫化好感動

twitter 有人話pv 指尤彌爾個幕有14隻手
但漫畫係13隻
真既話希望有修正

有無可能似第三季咁呢季都有2.0？
睇落漫畫進度好似今年都完唔到

btw呢間mappa個朵係點先？
如果正正常常打鬥場面夠流暢都ok
最驚係似一拳超人第二季搵間垃圾整搞到唔想睇

唔知會唔會跟返漫畫

唔跟既話
呢度可能就同「13」無關係

換左制作畫風唔同左
比較接近原作
暫時咁睇可以接受

Mappa打鬥戲係做得唔錯 佢用3d底2d皮都可以做得好smooth

呢啲睇資源同工期嘅啫，巨人我諗兩樣都有

一早就吹風轉公司同見到好後既scene希望係喇

仲係澤野弘之擔當，不過今季同人合作

有無人知法爾可邊個配？

好多靜態畫下

mappa 10月仲有另一套

半職？

咁大鑊？我覺得OK喎

其實好似講咗好耐都係mappa

呢個好早聽過，係早幾日有情報師話ig整

4:53開始有講少少

冇錯，係唔知點解早幾日先轉吹IG整

日本人估花江

覺得似佐倉綾音同村瀨歩

Twitter 反應好似幾好

MAPPA都畫到幾後下 去埋道
唔好似王政改到癲嘅話 都已經有15 16話
到底MAPPA幾耐之前就開緊工

已經youtube陸續見到鬼佬reaction video to pv，大家都好興奮

見官網資訊，荒木哲郎final season應該只係擔當顧問角色，唔似會友情客串。

銃フェラ

慘。。。

どこがやねん
3期のPV見直してこい
3期のPVは作画はめちゃめちゃ動いてるしBGMとか演出も神
MAPPAのPVは一枚絵の止め絵ばっかりで演出も糞
ワンパンマンの2期と同じ匂いしかしない

其實小林靖子唔係過咗去mappa 咩？多羅羅都有佢份做

咩意思

個別架仔意見
3期pv已經多動態畫bgm演出都神
4期pv多靜止畫演出差
One punch man二期感

王政我反而覺得改得幾好喎

屌啊
屌你老母

睇落好似唔多伏，太好啦

見到有個話凌晨5.起身睇

聽講PV獨立整出黎

啱啱仲見到香港有人拍reaction

邊度？

呢個?

係 望到笑咗

皮克畫到成個戶愚呂兄咁

啲戰鬥畫面似係down grade咗好多
特別係兵長嗰啲

好多人認錯mikasa做levi

同埋個個開頭以為睇錯trailer

頭先睇人reaction
前面個個都認到
但一見到mikasa就Who is that

係喎。。都係睇定啲先。。。
怪唔得知啲畫似係照抄漫畫
好似之前part1最尾放白夜個幾幕都係照抄咁

屌

咁快講定final season
遲d咪要動畫等漫畫進度囉

但漫畫好似休左一期都仲話今年內完到

冇睇漫畫
原來已經現代化了

mikasa我反而覺得係個樣差少少
呢段係漫畫
佢sad起上黎都係女人樣，唔係一個靚仔咁
不過呢段係獨立製作

艾倫巨人隻眼改成發光有壓迫感好多

我覺得點差都差唔過第三季萊納同艾倫個段
真係睇到屌哂鬼

都有幾多鬼佬留言

之後mashup唔知會唔會有佢

個人覺得艾倫未黑化前有個shot畫得小崩 但都ok嘅
反而見到之後紮起頭髮個幕型到

畫到好似gantz個男主角咁
三笠條頸強壯到。。。

個pv大致上係跟返第3季個品質級數去做

人物細節方面，比第2季少左最少1個layer，但都已經係比pa社花開，a1刀劍神域under world，jc 電磁砲T，呢d製作室本命多大作多，即係話錢就洗左

而場景方面都屎過1至3季幾多下，mappa響3d建模方面算係領先，但始終用3d有層次少，為掩飾3d質感太均一而霧化嚴重既問題，遠景既話響馬萊戰場個大wire shot度明顯睇到，空有形狀而沒有層次，近景的話響行樓梯度又可以睇出，霧化嚴重，質感太差，但以呢個pv黎講佢運用3d只係手癖，即係喜好，好似行樓梯個場景，佢其實有手畫，當然質素仍然比唔上wit，只係鏡頭運動時佢特地插入一段類似3d展示既鏡頭，mappa真係好撚多呢d習慣性手勢，希望佢到正片唔好咁撚on9

人設方面真係好可惜
可惜既唔係佢做得唔好，佢直頭99%忠實呈現漫畫人設，有d位個比例同力量位未捉到100%姐，但wit個人設明顯有做同諫山既切割，係另一個演譯黎，諫山前期偏向暗黑廢土風，中期仍然非常硬朗，淺野係前期開始已經比較柔和，特別響女角方面更光鮮同傾向有少少美少女，結果淺野果套非常受歡迎，佢果少少靚女味真係恰到好處，我諗唔少人都期待響諫山畫風最大變化既4年之後wit會點演譯，欣賞兩程人設已經係睇巨人既味道之一了
但諗返轉頭真係冇辦法，mappa冇可能搵返wit做監修去做1至3期既人設，自己好似wit咁攪一套有珠玉在前非常冒險，最撚穩陣始終係跟返原作，因為有諫山響度只要肯問就一定跟得足

戰鬥畫面方面其實可以預期mappa會比wit更少低cost位，動作設計，分鏡，場景互動關系，由於有諫山既原作響度，基本上一定會掂，wit都係8成跟諫山，再加d高成本運鏡，就有世界top既效果，呢方面mappa都將會好穩陣，少低cost位可以預期，但d誇張既運鏡亦同時唔知有冇，或者可以期待下mappa有d位做到跳離漫畫分鏡超水準發揮？質素唔會點差，諫山d戰鬥其實真係好撚勁好撚易動畫化之餘做得好睇，佢乜鳩都同你諗好哂

綜合黎講，成個pv都冇特別出色既地方，甚至少左layer令光影層次低左，用色對比亦冇咁好，成個畫面睇落齋左，冇咁有衝擊，只係一個退而求其次求穩陣既選項，但一定係落左重本同俾心機，pv片段已經去到非常後既劇情，可以睇出動畫製作非常有進度，進度快就少崩，畫面質素唔會虎頭蛇尾，呢個定律黎

最後，巨人動畫其實已經過左宣傳期既作用，大家都知道漫畫，小說動畫化，如果唔係為宣傳人氣，個經濟助益其實唔會大，賣bd好少話賺得大，週邊野版權收成錯綜複雜而且大多數唔關製作組同製作委員會呢邊事，正宗打手都係求打個和，合久必分呢d人世常理，我諗有得簡都唔會換製作組，而用mappa分明已經係俾最好既選擇，mappa往績唔差猶其動作方面，而且佢相當有進度，就可以明白，製作委員會已經盡量簡間最適合既，出黎水準唔會差好遠，都最後一季，希望大家可以寬容d俾佢好頭好尾，少d屌，多d欣賞，換製作組真係唔容易既，特別係佢一心想同步完

pv片段已經去到非常後既劇情，可以睇出動畫製作非常有進度，進度快就少崩，畫面質素唔會虎頭蛇尾，呢個定律黎

依個獨立出嚟 應該未畫到咁後

想知大家睇咗pv幾多次 我起碼重複睇咗五十次

應該好似第一同第三季咁分兩part

三十幾集

每格停低睇佢閃左咩畫面

望到依吓笑咗 寧願放佢俾人炸嗰吓都唔放佢掃炮台嗰吓

數唔到，睇鬼佬reaction又睇左幾10次

真係大家講到咁差咩
反而覺得宜家個風格幾岩4年後既佢地
冇咁多粗線條 感覺成熟左
而且wit第三季p.2都做麻麻啵

畫我覺得幾ok
但氣氛營造麻麻
特別後面有旁白個段
有啲格格不入
冇晒熱血感

戴巴段旁白應該係特登為個pv錄?
睇漫畫應該幾激動震撼 冇咁平淡掛

係啦 正常應該會有觀眾嘅吶喊聲

睇完pv之後幾睇好mappa畫大戰表演
就咁睇幾震撼下 反而wit p.2奪回瑪利亞
有少少到喉唔到肺 我仲好覺得萊納同艾倫打
屋d瓦片係又飛起 唔係又飛起 好出戲

咩layer?

呢個真 wit最落力做係s2
Part2雖然整體對比其他一定算top 但數佢搞到奇奇怪怪嘅地方都唔少
既然佢搞到冇乜心機 轉手比個另一間唔差嘅studio搞都唔係壞事
睇荒木comment wit都有好好handover，wit啲設定應該唔會大轉
MAPPA好似係個幾集多羅羅經常比人攞出黎講之外，其他好似都唔差

wit最簡單睇s2 s3兩場打萊納就知wit s3真係少左心機去搞 自己整套9成似既甲鐵城仲要爛到仆街但就畫到靚一靚 睇到火火地

睇到扯咗

宣戰公告完全無氣勢

但1-3季嘅光影效果真係靚好多

應該到時唔係用呢把聲

好鍾意以前嗰種粗線條
希望個新PV只係粗製版
實際會再畫過

加個好嘅配樂就差好遠

+1

最擔心真係ost問題
如果呢個位唔炒 我諗唔會失望得去邊

應該係指
艾倫唔相信皮克
但佢知皮克其實都唔相信自己

呢個唔洗太擔心，澤野弘之仍然final season負責音樂，只不過唔係全部都係佢負責整。反而應該睇下音響監督能唔能夠在岩既時機放岩既音樂仲好，不過音響監督依舊係三間雅文

睇咁多個Reaction...呢個最誇張...
比屋企人聽到以為睇緊咩

依個仲要話自己本身有睇漫畫

靚女版人設冇左。。。
已經習慣左mikasa喺動畫會自動變靚

一張圖，畫好個原畫/動畫之後，d光源，影啊，加速線，描邊，色深，前後背景，漸入漸出，特效咁啊，林林審審，會一層一層咁分門別類，判斷好哂規模同筆觸，再蓋響覆響張圖上面一層一層咁做，唔會話你一張圖有哂所有野，因為一條友冇可能樣樣野畫得好同埋要統一個筆路筆法，咁行出黎既成品先會順

少layer即係處理少左野，打光都可以有幾面面相既，一層背景同四五層背景層次感差幾十皮

戴巴成段讀白 我估應該係用返巨人展入面條聲
因為巨人展有一part係用漫畫圖半動畫化咗佢演講嗰場
而且成段讀曬 反而好想知佢個cv係邊個

監督不是荒木啦....

PV入面MAPPA將mikasa條頸巾改返做漫畫設定嘅黑色
唔知之後會唔會改返紅色

Final season 即係漫畫都離結局不遠矣

音樂所有野都應該轉左，點解阿

之前話轉都驚質素會變左，不過創哥自己點都有去監督應該無事掛?

音樂冇轉啊

我依家先知原來mikasa條頸巾係漫畫入面係黑色

艾撚型到

今個月係咪有翻

有情報未

等唔切啦

係咪一次出2話?

何出此言

弗爵爺收咗皮

有情報啦

邊度睇情報

巴哈

129 leaks

想問下ching
今個月係咪休刊？

唔係，情報應該過幾日會有